{"data":[{"id_categoria":"1","nome":"Bairros de Aracaju","icon":"\ud83c\udfd8\ufe0f","palavras":[{"id_palavra":"1","nome":"Aeroporto","demonstracoes":[{"id":"1","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/UMS9ZhHEBDQ?si=KZ5_h5PlCXcGZUaI","midia":"Aeroporto.png","explicacao":"Localizado na Zona Sul da capital. Encontra-se o Aeroporto Internacional Santa Maria."}]},{"id_palavra":"2","nome":"Am\u00e9rica","demonstracoes":[{"id":"2","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/P_5jS5aSoyw?si=2vszD7Yq9RpTd6Rp","midia":"America.png","explicacao":"Localizado na Zona Oeste da capital. Encontra-se a Igreja S\u00e3o Judas Tadeu(Capuchinho)."}]},{"id_palavra":"3","nome":"Aruana","demonstracoes":[{"id":"3","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/qvoElJVnLOE?si=b5y-qL9_iSfqmvdy","midia":"Bairro Aruana.png","explicacao":"Bairro de Aracaju."}]},{"id_palavra":"4","nome":"Atalaia","demonstracoes":[{"id":"4","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/rCNJ-jtRQE8?si=8Mra6mJFb1YQAtnb","midia":"Atalaia.png","explicacao":"Localizado na Zona Sul da capital. Encontra-se praia de Atalaia."}]},{"id_palavra":"6","nome":"Bugio\r\n","demonstracoes":[{"id":"7","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/OykY_--iLHU?si=KXW9NV-uLssvK2Lf","midia":"Bugio.png","explicacao":"Localizado na Zona Norte da capital. Encontra-se o Mercado Setorial Do Bugio."}]},{"id_palavra":"7","nome":"Capucho","demonstracoes":[{"id":"8","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/GUMxK-eeroU?si=DMfVzo9UqpxdP9He","midia":"Capucho.png","explicacao":"Capucho \u00e9 um bairro da Zona Oeste de Aracaju. Limita-se, ao norte, com o bairro Olaria, a leste com os bairros Am\u00e9rica e Novo Para\u00edso, ao sul com o bairro Jabotiana, e, a oeste com o bairro Rosa Elze, no munic\u00edpio de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o"}]},{"id_palavra":"8","nome":"Centro","demonstracoes":[{"id":"9","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/v5cUL6BmEII?si=AneVdM1qgOGB0MnZ","midia":"Centro.png","explicacao":"Localizado na Zona Central da capital. Encontra-se a Pra\u00e7a Fausto Cardoso.\r\n"}]},{"id_palavra":"9","nome":"Cidade Nova","demonstracoes":[{"id":"10","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Hgaq6md8Pq0?si=VJYmbnta7r3Pg925","midia":"Cidade nova.png","explicacao":"Localizado na Zona Norte da capital. Encontra-se o Hospital Universit\u00e1rio."}]},{"id_palavra":"10","nome":"Cirurgia","demonstracoes":[{"id":"11","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/csK9mnUI-Sc?si=RTLtBpwhcyhFjYsJ","midia":"Cirurgia.png","explicacao":"Localizado na Zona Central da capital. Encontra-se o Hospital Cirurgia."}]},{"id_palavra":"11","nome":"Coroa do Meio","demonstracoes":[{"id":"12","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/GDMTqKVr57I?si=Uorh8Oc7KXmRo6xt","midia":"Coroa do meio 1.png","explicacao":"Localizado na Zona Sul da capital. Encontra-se o Shopping Riomar."},{"id":"13","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/APFXCtChjok?si=vsH2FNHM4PThh0Ke","midia":"Coroa do meio 1.png","explicacao":"Localizado na Zona Sul da capital. Encontra-se o Shopping Riomar."}]},{"id_palavra":"12","nome":"Dezessete de Mar\u00e7o","demonstracoes":[{"id":"14","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/DcmSKJftCAk?si=-97JifwPe_nJJRGC","midia":"Bairro Dezessete de Marco_.png","explicacao":"Localizado na Zona Sul da capital. Encontra-se a Unidade De Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional 17 de Mar\u00e7o."}]},{"id_palavra":"13","nome":"Dezoito do Forte","demonstracoes":[{"id":"15","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/IHDmnUIwAwE?si=nb41m_eXhIDe69DQ","midia":"18 do forte.png","explicacao":"Localizado na Zona Norte. Encontra-se o Quartel 28\u00ba BC-Batalh\u00e3o de Ca\u00e7adores."}]},{"id_palavra":"14","nome":"Farol\u00e2ndia","demonstracoes":[{"id":"16","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/OCG_OzSwgOc?si=0cJVWO7NCFihFOTZ","midia":"Farolandia.png","explicacao":"Localizado na Zona Sul da capital. Encontra-se o segundo Campus da\u00a0Universidade Tiradentes"}]},{"id_palavra":"15","nome":"Get\u00falio Vargas","demonstracoes":[{"id":"17","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/VDSxUmOf-SY?si=YfvQupwrkRCqP8n9","midia":"Getulio Vargas.png","explicacao":"Localizado na Zona Central da capital. Encontra-se a Central de Abastecimento de Sergipe,\u00a0CEASA"}]},{"id_palavra":"16","nome":"Grageru","demonstracoes":[{"id":"18","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Ooo66jX9gHk?si=rSpqV3tC4163BZPR","midia":"Bairro Grageru.png","explicacao":"Um dos grandes aglomerados urbanos de Aracaju, o Bairro Grageru, que antes era acoplado ao bairro Jardins, \u00e9 um dos grandes bairros residenciais da capital Aracaju."}]},{"id_palavra":"17","nome":"In\u00e1cio Barbosa","demonstracoes":[{"id":"19","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/6h2gtgJP-UE?si=-UsKylOPc6MUErfY","midia":"Inacio Barbosa.png","explicacao":"Localizado na Zona Sul da capital. Encontra-se o terminal D.I.A."}]},{"id_palavra":"18","nome":"Industrial","demonstracoes":[{"id":"20","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/7hwOQf9eLNY?si=ZODkMsx7DWHvwp6V","midia":"Bairro industrial.png","explicacao":"Localizado na Zona norte da capital. Encontra-se a Orlinha do Bairro Industrial."}]},{"id_palavra":"19","nome":"Jabotiana","demonstracoes":[{"id":"21","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/XqtuqpUzfLw?si=_m4gkE8rIRDJyoh6","midia":"Jabotiana.png","explicacao":"Bairro de Aracaju"}]},{"id_palavra":"20","nome":"Jap\u00e3ozinho","demonstracoes":[{"id":"22","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/OlmKZEFriQ0?si=dmGvnacSuQts6GOe","midia":"Japaozinho sinal 1.png","explicacao":"Localizado na Zona Norte da capital. Encontra-se a Casa comercial de Alimentos Tabajara.\r\n"},{"id":"23","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/JstxV6hhbII?si=oc9UoNXPLTbemVcf","midia":"Japaozinho sinal 2.png","explicacao":"Localizado na Zona Norte da capital. Encontra-se a Casa comercial de Alimentos Tabajara.\r\n"}]},{"id_palavra":"21","nome":"Jardim Centen\u00e1rio","demonstracoes":[{"id":"24","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/2Jwv2tQrUfs?si=buhluXISxdOVOCCg","midia":"Jardim centen\u0430rio sinal 1.png","explicacao":"Jardim centen\u0430rio sinal 1.png"},{"id":"25","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Ny3QKYuedJA?si=oqb6ifRuhWG1Li3a","midia":"Jardim centen\u0430rio sinal 2.png","explicacao":"Localizado na Zona Oeste da capital. Encontra-se a Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia On\u00e9simo Pinto. "}]},{"id_palavra":"22","nome":"Jardins","demonstracoes":[{"id":"26","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/ER8vo7vGhFk?si=Z5Cv1ePyvG6UAbd3","midia":"Jardins.png","explicacao":"Localizado na Zona Sul da capital. Encontra-se o Shopping Jardins.\r\n"}]},{"id_palavra":"23","nome":"Jos\u00e9 Conrado de Araujo","demonstracoes":[{"id":"27","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/1ieRnyTNCVs?si=ge3TC1D0_cEeYBUf","midia":"Jose Conrado de Araujo.png","explicacao":"Localizado na Zona Oeste da capital. Encontra-se o Parque Jo\u00e3o Cleofas."}]},{"id_palavra":"24","nome":"Lamar\u00e3o","demonstracoes":[{"id":"28","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/tFnxYGKFHQM?si=0BPwDdgOVP6bLimu","midia":"Lamarao.png","explicacao":"Localizado na Zona Norte da capital. Encontra-se a Igreja Nossa Senhora das Gra\u00e7as."}]},{"id_palavra":"25","nome":"Luzia","demonstracoes":[{"id":"29","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/rev2lQd2z54?si=guTQ2yeu-yXAurrr","midia":"Luzia.png","explicacao":"Bairro da zona sul de Aracaju. Trata-se de um bairro puramente residencial, sendo o M\u00e9dici seu principal conjunto habitacional."}]},{"id_palavra":"26","nome":"Mosqueiro","demonstracoes":[{"id":"30","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/ChouP61Q1PY?si=r3H8qI3KhmmLue0J","midia":"Mosqueiro.png","explicacao":"Localizado na Zona Sul da capital. Encontra-se a Orlinha P\u00f4r do Sol."}]},{"id_palavra":"27","nome":"Novo Para\u00edso","demonstracoes":[{"id":"31","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/UMRivtepeIY?si=5r-CLePKXrVlQTOE","midia":"Novo Paraiso.png","explicacao":"Localizado na Zona Oeste da capital. Encontra-se o Hotel Nobile Express Aracaju."}]},{"id_palavra":"28","nome":"Olaria","demonstracoes":[{"id":"32","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/2KiYb6EUbjA?si=zbcC2G14bLGeYzsp","midia":"Olaria.png","explicacao":"\u00c9 um bairro da zona oeste de Aracaju. Limita-se ao norte com o Jardim Centen\u00e1rio, a leste com o Santos Dumont e o Jos\u00e9 Conrado de Ara\u00fajo, ao sul com o Capucho e a oeste com o Parque S\u00e3o Jos\u00e9, j\u00e1 no munic\u00edpio de Nossa Senhora do Socorro"}]},{"id_palavra":"29","nome":"Pereira Lobo","demonstracoes":[{"id":"33","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/ceEyrBuMEeY?si=Hsz74j2HQn1FEau1","midia":"Pereira Lobo.png","explicacao":"Localizado na Zona Sul da capital. Encontra-o Posto de combust\u00edvel Aperip\u00ea.\r\n"}]},{"id_palavra":"30","nome":"Ponto Novo","demonstracoes":[{"id":"34","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/9LtxPKc8Ul0?si=q2Er85_aGC09Go4F","midia":"Ponto Novo sinal 1.png","explicacao":"Localizado na Zona Sul da capital. Encontra-se o Cemit\u00e9rio S\u00e3o Jo\u00e3o Batista.\r\n"},{"id":"35","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/9-5gRJv7HNw?si=Sh0akuYX5e8EDJcy","midia":"Ponto Novo sinal 2.png","explicacao":"Localizado na Zona Sul da capital. Encontra-se o Cemit\u00e9rio S\u00e3o Jo\u00e3o Batista.\r\n"}]},{"id_palavra":"31","nome":"Porto Dantas","demonstracoes":[{"id":"36","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/QRDJGk5VDE8?si=lxB72ewLhamoStkD","midia":"Porto Dantas.png","explicacao":"Localizado na Zona Norte da capital. Encontra-se o Parque da Cidade Gov. Jos\u00e9 Rollemberg leite."}]},{"id_palavra":"32","nome":"Salgado Filho","demonstracoes":[{"id":"37","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/PJok-tKfgNk?si=NHALnTbsVkIvsXqZ","midia":"Salgado Filho.png","explicacao":"Localizado na Zona Sul da capital. Encontra-se o Centro M\u00e9dico Luiz Cunha."}]},{"id_palavra":"33","nome":"Santa Maria","demonstracoes":[{"id":"38","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/cM7IUePToNo?si=fzleGiVc68FEcXH","midia":"Santa Maria sinal 1.png","explicacao":"Localizado na Zona Sul da capital. Encontra-se Complexo Penitenci\u00e1rio Advogado Antonio Jacinto Filho."},{"id":"39","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/roaMpeix734?si=QKzjUJ3gG00eTD-T","midia":"Santa Maria sinal 2.png","explicacao":"Localizado na Zona Sul da capital. Encontra-se Complexo Penitenci\u00e1rio Advogado Antonio Jacinto Filho."}]},{"id_palavra":"246","nome":"Santos Dumont","demonstracoes":[{"id":"47","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/fJrSa1SNqDg?si=3W6XH4LbIb7Vkqxh","midia":"Santos Dumont.png","explicacao":"Localizado na Zona Norte da capital. Encontra-se o Terminal de Integra\u00e7\u00e3o Maracaju."}]},{"id_palavra":"34","nome":"S\u00e3o Conrado","demonstracoes":[{"id":"40","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/fJrSa1SNqDg?si=AGbDWn6Rhx3MzaOC","midia":"Santos Dumont.png","explicacao":"Localizado na Zona Norte da capital. Encontra-se o Terminal de Integra\u00e7\u00e3o Maracaju."},{"id":"41","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Jdlg6Z2qxuY?si=bFpK47wMmKMUaAA3","midia":"Orlando Dantas e Sao Conrado.png","explicacao":"Localizado na Zona Sul da capital. Encontra-se a Madeireira Padre C\u00edcero."}]},{"id_palavra":"35","nome":"S\u00e3o Jos\u00e9","demonstracoes":[{"id":"42","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/HttJq_OpQVA?si=Wf7keamwkJywa_EK","midia":"Sao Jose.png","explicacao":"Localizado na Zona Sul da capital. Encontra-se o Teatro Ateneu."}]},{"id_palavra":"36","nome":"Siqueira Campos","demonstracoes":[{"id":"43","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/T1NcoohYNSE?si=yGUJlc_HjyMTv8SW","midia":"Siqueira Campos.png","explicacao":"Localizado na Zona Oeste da capital. Encontra-se a Pra\u00e7a Dom Jos\u00e9 Thomaz."}]},{"id_palavra":"191","nome":"Soledade","demonstracoes":[{"id":"44","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/a0HPTkK0aR8?si=f41O5ACjyBvwvN0T","midia":"Bairro Soledade_.png","explicacao":"Um dos bairros da zona norte de Aracaju que est\u00e1 em cont\u00ednuo desenvolvimento."}]},{"id_palavra":"192","nome":"Treze de Julho","demonstracoes":[{"id":"45","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/YqslYXMOB3E?si=QivoGP1HKLgmC0PZ","midia":"13 de Julho 1.png","explicacao":"13 de Julho \u00e9 um bairro nobre da zona sul de Aracaju, situado pr\u00f3ximo ao encontro do rio Poxim com o rio Sergipe. Limita-se ao norte com o S\u00e3o Jos\u00e9 (Aracaju), a leste com o estu\u00e1rio do rio Sergipe, a oeste com o Salgado Filho e ao sul com o Jardins (Araca"},{"id":"46","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/at4v4I7wGMM?si=IKH0hepTvoU7YrFy","midia":"13 de Julho 2.png","explicacao":"13 de Julho \u00e9 um bairro nobre da zona sul de Aracaju, situado pr\u00f3ximo ao encontro do rio Poxim com o rio Sergipe. Limita-se ao norte com o S\u00e3o Jos\u00e9 (Aracaju), a leste com o estu\u00e1rio do rio Sergipe, a oeste com o Salgado Filho e ao sul com o Jardins (Araca"}]}]},{"id_categoria":"2","nome":"Bancos e institui\u00e7\u00f5es financeiras","icon":"\ud83c\udfe6","palavras":[{"id_palavra":"37","nome":"Banese","demonstracoes":[{"id":"48","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/nwu20q2BTMo?si=W0ouvE7AE_NRny6l","midia":"BaNEsE.png","explicacao":"O Banco do Estado de Sergipe (Banese) \u00e9 um banco brasileiro, constitu\u00eddo na forma de sociedade de economia mista, com participa\u00e7\u00e3o do Governo do Estado de Sergipe como maior acionista."}]},{"id_palavra":"38","nome":"BB - Banco do Brasil S.A.","demonstracoes":[{"id":"49","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/fHMcFBSe3A8?si=zmB3dK4C6vFCWyTN","midia":"Banco do Brasil.png","explicacao":"Institui\u00e7\u00e3o financeira federal."}]},{"id_palavra":"39","nome":"BMG - Banco do Estado de Minas Gerais S.A.","demonstracoes":[{"id":"50","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/UKK2EVhtBcg?si=4ThZgHu-0SYFqYoO","midia":"BMG.png","explicacao":"Institui\u00e7\u00e3o financeira estadual."}]},{"id_palavra":"40","nome":"BNB - Banco do Nordeste do Brasil","demonstracoes":[{"id":"51","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/BgR7mi1kN8k?si=i-eHhVNS5yg-w8vn","midia":"BnB NordestE.png","explicacao":"Institui\u00e7\u00e3o financeira estadual."}]},{"id_palavra":"41","nome":"Bradesco","demonstracoes":[{"id":"52","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/6SGOknsU3gE?si=q6tjLFn2pkeFq1pa","midia":"bRaDESCo.png","explicacao":"Bradesco \u00e9 um banco brasileiro, constitu\u00eddo na forma de sociedade an\u00f4nima, com sede em Osasco, em S\u00e3o Paulo. Foi fundado em 10 de mar\u00e7o de 1943 em Mar\u00edlia, S\u00e3o Paulo."}]},{"id_palavra":"42","nome":"CEF - Caixa Econ\u00f4mica Federal","demonstracoes":[{"id":"53","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/nVlfJZYj_zM?si=Jet0j0Cg7YKobRP4","midia":"CAiXA.png","explicacao":"Institui\u00e7\u00e3o financeira federal."}]},{"id_palavra":"44","nome":"HSBC - Hong Kong and Shanghal Banking Corporation","demonstracoes":[{"id":"54","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/N6eKE_NFyZw?si=of36k7KHpIpu2MXs","midia":"Banco HSBC Hong Kong.png","explicacao":"Institui\u00e7\u00e3o financeira privada."}]},{"id_palavra":"193","nome":"Ita\u00fa Unibanco","demonstracoes":[{"id":"55","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/mmujs-vwq78?si=aF6X3fiZ1V3vAZif","midia":"Ita\u00fa Unibanco.png","explicacao":"Institui\u00e7\u00e3o financeira privada."}]}]},{"id_categoria":"3","nome":"Brinquedos e brincadeiras populares","icon":"\ud83e\uddf8","palavras":[{"id_palavra":"247","nome":"Bola de Gude","demonstracoes":[{"id":"58","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/4xHuXGw2MlE?si=sTgF1SxLvi9LMTth","midia":"Bola de gude.png","explicacao":"Trata-se de um jogo muito antigo, originado nas civiliza\u00e7\u00f5es gregas e romanas. Atualmente, a bola de gude \u00e9 feita de vidro colorido. H\u00e1 v\u00e1rias modalidades do jogo, por\u00e9m a mais conhecida \u00e9 o chamado tri\u00e2ngulo."}]},{"id_palavra":"45","nome":"Boneca","demonstracoes":[{"id":"56","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/qLgX83az_Lw?si=7KdNxq1O7_oCqBTf","midia":"Boneca.png","explicacao":"A boneca \u00e9 um dos brinquedos mais antigos e mais populares em todo o mundo. Reproduz as formas humanas, predominantemente a feminina e a infantil."}]},{"id_palavra":"46","nome":"Peteca","demonstracoes":[{"id":"57","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/red02BpcsuI?si=COgtWXIMUuP7ostR","midia":"Peteca.png","explicacao":"Um dos esportes mais tradicionais do Brasil. Peteca \u00e9 o nome dado tanto ao esporte quanto ao artefato esportivo utilizado em sua pr\u00e1tica, sendo ambos de origem ind\u00edgena brasileira."}]}]},{"id_categoria":"4","nome":"Comidas regionais","icon":"\ud83c\udf7d\ufe0f","palavras":[{"id_palavra":"47","nome":"Amendoim","demonstracoes":[{"id":"59","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/GrL1JOCWnSA?si=LdcT-voXnce3r9Bp","midia":"Amendoim sinal 1.png","explicacao":"\u00c9 uma\u00a0vagem e no  modo cozido do  na \u00e1gua, sal e lim\u00e3o se tornou Patrim\u00f4nio Imaterial de Sergipe no ano de 2013."}]},{"id_palavra":"48","nome":"Arroz Doce","demonstracoes":[{"id":"60","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/FDC5SBQLstM?si=Vl8rk2YcaH7Unacp","midia":"Arroz Doce.png","explicacao":"Arroz cozido em leite e a\u00e7\u00facar, temperado com casca de lim\u00e3o, canela."}]},{"id_palavra":"49","nome":"Bolo de Arroz","demonstracoes":[{"id":"61","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/040CZJknIok?si=ffWmw-m4qZWRskmX","midia":"Bolo de Arroz.png","explicacao":"Bolo doce cuja massa \u00e9 composta em sua maioria de farrinha de arroz cozido em leite.\r\n"}]},{"id_palavra":"50","nome":"Bolo de Macaxeira","demonstracoes":[{"id":"62","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/cMSjZIUSfnQ?si=JJJtTF3gFSIIwiw-","midia":"Bolo de Macaxeira.png","explicacao":"Bolo doce cuja massa \u00e9 composta macaxeira crua e ralada, leite de coco, a\u00e7\u00facar, ovos, farinha de trigo e fermento"}]},{"id_palavra":"51","nome":"Bolo de Milho","demonstracoes":[{"id":"63","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/lfVaj2wZ_-I?si=KVj0VXMMZsLM23p7","midia":"Bolo de Milho.png","explicacao":"Bolo doce cuja massa \u00e9 de milho e coco ralados, \u00e1gua, \u00f3leo e farinha de trigo."}]},{"id_palavra":"52","nome":"Bucho","demonstracoes":[{"id":"64","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/6PpHFJvt4Ts?si=fCqENWwKzROSRgRv","midia":"Bucho.png","explicacao":"\u00c9 o est\u00f4mago do boi, ingrediente de base da dobradinha."}]},{"id_palavra":"53","nome":"Caldinho","demonstracoes":[{"id":"65","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/_JgVIJFwV-I?si=NKr7ePASat6Q6e8l","midia":"Caldinho.png","explicacao":"Consiste num\u00a0caldo, que funciona como um molho  e pode ser preparado com peixe,\u00a0com frango e carnes."}]},{"id_palavra":"54","nome":"Carangueijo","demonstracoes":[{"id":"66","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/MUy6hjo7bSU?si=D5Rrios1nT1Qf7wr","midia":"Caranguejo sinal 1.png","explicacao":"Pescado no mangue, \u00e9 cozido com \u00e1gua, sal, lim\u00e3o e temperos."},{"id":"67","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Frm1riF3QRE?si=KH0D93Q56exJX9zB","midia":"Caranguejo sinal 2.png","explicacao":"Pescado no mangue, \u00e9 cozido com \u00e1gua, sal, lim\u00e3o e temperos."}]},{"id_palavra":"55","nome":"Carne do Sol","demonstracoes":[{"id":"68","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/9WrFjPC6SRU?si=Tr3M7qWCqWdqxa-z","midia":"Carne do Sol.png","explicacao":"Carne bovina salgada e parcialmente seca."}]},{"id_palavra":"56","nome":"Charque","demonstracoes":[{"id":"69","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/jTNGv-bFh2M?si=2mL6K8RBQ0r9AfA","midia":"Charque.png","explicacao":"Carne bovina cortada em mantas, salgada e seca ao sol, com o objetivo de mant\u00ea-la pr\u00f3pria ao consumo por mais tempo.\u00a0 "}]},{"id_palavra":"57","nome":"Cuscuz","demonstracoes":[{"id":"70","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/GzEqQ27CsF4?si=VJropBkxoP3pam-H","midia":"Cuscuz.png","explicacao":"Alimento feito \u00e0 base de farinha  de milho. Cozido ao vapor."}]},{"id_palavra":"58","nome":"Dobradinha","demonstracoes":[{"id":"71","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/WMRVmeVUerU?si=wW6qyvDnXwBGArN2","midia":"Dobradinha sinal 1.png","explicacao":"Alimento feito com  bucho de boi  e feij\u00e3o branco com  condimentos variados."}]},{"id_palavra":"59","nome":"Escondidinho","demonstracoes":[{"id":"72","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/DCzgLSqSTA4?si=QZoNt4bGG_JN04jp","midia":"Escondidinho.png","explicacao":"Alimento feito com macaxeira em creme e com carne de sol."}]},{"id_palavra":"60","nome":"Inhame","demonstracoes":[{"id":"73","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/maAhqDMGWw0?si=4-BBog0DOlRoXSZn","midia":"Inhame.png","explicacao":"Tub\u00e9rculo da mesma fam\u00edlias das batatas. Cozida na \u00e1gua."}]},{"id_palavra":"61","nome":"Macaxeira","demonstracoes":[{"id":"74","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/WIfqI-Q_mCM?si=58wKwpLMTbQtevlg","midia":"Macaxeira.png","explicacao":"Tub\u00e9rculo utilizado na produ\u00e7\u00e3o de farinha, tapioca, polvilho, al\u00e9m de ser cozido na \u00e1gua e sal, frito ou em creme."}]},{"id_palavra":"62","nome":"Milho Assado","demonstracoes":[{"id":"75","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/NPj0LYjVyFQ?si=rmNBeTNXb-aKO0xJ","midia":"Milho Assado.png","explicacao":"Assado diretamente na fogueira. Comido em especial nas festas juninas."}]},{"id_palavra":"248","nome":"Milho Cozido","demonstracoes":[{"id":"76","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/NNcwxBOt0Gg?si=BE0DhECfD4SPwHO-","midia":"Milho cozido.png","explicacao":"Cozido na \u00e1gua e sal. Comido em especial nas festas juninas."}]},{"id_palavra":"63","nome":"Mingau de Puba","demonstracoes":[{"id":"77","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/OgHnyDrqesk?si=WH8LRW11J1D7YfNg","midia":"Mingau de Puba.png","explicacao":"Extra\u00edda da mandioca. Em forma de polvilho \u00e9 cozido ao leite e a\u00e7\u00facar."}]},{"id_palavra":"64","nome":"Mocot\u00f3","demonstracoes":[{"id":"78","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/MEDIdaPkrYs?si=gY6DZR7OUaCCD6UE","midia":"Mocoto sinal 2.png","explicacao":"Patas cozidas do animal adicionado de peda\u00e7os de\u00a0lingui\u00e7a,\u00a0feij\u00e3o\u00a0branco,\u00a0ovos\u00a0cozidos e temperos."}]},{"id_palavra":"65","nome":"Mungunz\u00e1","demonstracoes":[{"id":"79","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/HfrqiuR-BmI?si=MPfkKmDwIicASPti","midia":"Mungunz\u00e1.png","explicacao":"Alimento adocicado a base de milho branco ou amarelo levemente triturados e cozido no leite."}]},{"id_palavra":"66","nome":"Pamonha","demonstracoes":[{"id":"80","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/3B08ey3dXIE?si=7rFYlwJLkoTZ8-Pt","midia":"Pamonha.png","explicacao":"Alimento  cozido a base de  milho verde  ralado misturado\u00a0ao leite de coco,\u00a0sal,\u00a0a\u00e7\u00facar,\u00a0manteiga,\u00a0canela\u00a0e cravo embrulhado na pr\u00f3pria palha  do milho."}]},{"id_palavra":"67","nome":"Quiabada","demonstracoes":[{"id":"81","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/zFzEbjrJfe4?si=FHmuZdEHZUwSP261","midia":"Quiabada.png","explicacao":"Alimento feito a base de\u00a0quiabo,\u00a0carne bovina,\u00a0camar\u00e3o\u00a0seco e\u00a0coentro."}]},{"id_palavra":"68","nome":"Sururu","demonstracoes":[{"id":"82","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/MSGH_UZBnbo?si=ykKlhSgEDmNHYI2t","midia":"Sururu.png","explicacao":"Molusco cozido e feito em forma de caldo com leite de coco.\r\n"}]},{"id_palavra":"194","nome":"Tapioca","demonstracoes":[{"id":"83","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/LfElhD_KTjE?si=SGltc66rGpiUlLul","midia":"Tapioca1.png","explicacao":"F\u00e9cula extra\u00edda da mandioca em modo granulado. Pode ser servida com recheios doces ou salgados."},{"id":"84","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/o-_wbu40hNY?si=PXPmVu9fCVMr9xEf","midia":"Tapioca sinal 2.png","explicacao":"F\u00e9cula extra\u00edda da mandioca em modo granulado. Pode ser servida com recheios doces ou salgados."},{"id":"85","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/OM2I_V9r700?si=MrWoxmpAAUV46iWX","midia":"Tapioca sinal 3.png","explicacao":"F\u00e9cula extra\u00edda da mandioca em modo granulado. Pode ser servida com recheios doces ou salgados."}]},{"id_palavra":"195","nome":"Tripa de Porco","demonstracoes":[]}]},{"id_categoria":"5","nome":"Festas populares","icon":"\ud83c\udf89","palavras":[{"id_palavra":"69","nome":"Festa dos Caminhoneiros","demonstracoes":[{"id":"87","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/sQgClKrslWs?si=gi-zNRuaDIH-rdtc","midia":"Festa do Caminhoneiro.png","explicacao":"Idealizada por Ant\u00f4nio Francisco da Cunha, conhecido como Rolopeu, a Festa do Caminhoneiro acontece na cidade de Itabaiana e \u00e9 uma das mais tradicionais do estado de Sergipe, que \u00e9 a Capital Brasileira do Caminh\u00e3o."}]},{"id_palavra":"70","nome":"Forr\u00f3 Caju","demonstracoes":[{"id":"88","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/95qcTLd-dMQ?si=JFiC1beXtymEEeOW","midia":"Forr\u00f3 Caju_.png","explicacao":"Um dos maiores eventos juninos do nordeste brasileiro, que acontece em Aracaju,entre os Mercados Ant\u00f4nio Franco e Thales Ferraz. O Forr\u00f3 Caju \u00e9 organizado pela prefeitura de Aracaju, e todos os anos recebe cerca de 1 milh\u00e3o de pessoas.."}]},{"id_palavra":"71","nome":"Forr\u00f3 Siri","demonstracoes":[{"id":"89","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/27XPubUGND4?si=r2F-zqp9IMWUGV8p","midia":"Siri.png","explicacao":"O Forr\u00f3 Siri, festa tradicional organizada pela Prefeitura de Nossa Senhora do Socorro, \u00e9 um dos eventos mais aguardados pelos sergipanos durante o per\u00edodo junino. A festa, atualmente, acontece em tr\u00eas bairros da cidade de Nossa Senhora do Socorro."}]},{"id_palavra":"72","nome":"Forroz\u00e3o Sergipe","demonstracoes":[{"id":"90","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Xnqe9xmNWrU?si=UobMN1sZa32OB1CW","midia":"Forroz\u00e3o da Sergipe_.png","explicacao":"Festa que d\u00e1 in\u00edcio aos festejos juninos em Sergipe. A mesma \u00e9 organizada pela TV Sergipe juntamente \u00e0 FM Sergipe e j\u00e1 conta com 38 edi\u00e7\u00f5es."}]},{"id_palavra":"73","nome":"OdontoFantasy","demonstracoes":[{"id":"91","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/B9zdvznRL1A?si=vfLUeRsOceL6M1d6","midia":"Odontofantasy_.png","explicacao":"Famosa festa \u00e0 fantasia realizada em Aracaju. A Ondontofantasy j\u00e1 conta com vinte e duas edi\u00e7\u00f5es."}]},{"id_palavra":"74","nome":"Pr\u00e9-caju","demonstracoes":[{"id":"92","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/nEgqM4xZCj4?si=gE5FCZkolAUobiNS","midia":"PreCaju.png","explicacao":"Pr\u00e9-Caju \u00e9 uma das micaretas mais populares do Brasil, realizada na cidade de Aracaju-SE, re\u00fane ritmos como ax\u00e9, forr\u00f3, samba, entre outros."}]},{"id_palavra":"75","nome":"Rasgadinho","demonstracoes":[{"id":"93","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/ctpfoYV7XgE?si=gxZkkR3-RWS42FAU","midia":"Rasgadinho.png","explicacao":"O Rasgadinho \u00e9 um dos mais tradicionais blocos do carnaval de rua de Aracaju. Criado por Leopoldo dos Santos, morador do Bairro Sui\u00e7a, em 1962, foi encerrado em 1972. Em 2003 foi retomado, passou por algumas pausas, voltou e continua movimentando o carnav"}]},{"id_palavra":"196","nome":"Samba Aracaju","demonstracoes":[{"id":"94","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/_n9einb7_VU?si=FitfXoJJTRyBwhnz","midia":"Samba Aracaju_.png","explicacao":"Evento musical que acontece todos os anos, geralmente no m\u00eas de setembro, reunindo grandes nomes do samba nacional e local."}]}]},{"id_categoria":"6","nome":"Festas, dan\u00e7as e grupos\u00a0folcl\u00f3ricos","icon":"\ud83d\udc6f\u200d\u2642\ufe0f","palavras":[{"id_palavra":"76","nome":"Bacamarteiro","demonstracoes":[{"id":"95","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/gHYSl0I8KB0?si=Fjxd7icv30ru6Tgp","midia":"Bacamarteiro (Sinal Folcl\u00f3rico).png","explicacao":"O Bacamarteiro \u00e9 um atirador que usa uma arma conhecida como bacamarte para efetuar disparos de p\u00f3lvora seca, em manifesta\u00e7\u00f5es populares como prociss\u00f5es, quermesses e outros festejos. Em Sergipe, a manifesta\u00e7\u00e3o tem in\u00edcio com o grupo folcl\u00f3rico \"Batalh\u00e3o "}]},{"id_palavra":"77","nome":"Barco de Fogo","demonstracoes":[{"id":"96","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/4_oVsnk1MM4?si=26T9UEYCAfOOhg2a","midia":"Barco de Fogo (Sinal Folcl\u00f3rico).png","explicacao":"O Barco de Fogo \u00e9 um artefato t\u00edpico da na cidade de Est\u00e2ncia. Produzido de forma artesanal, possui cunho tradicional, sendo atrelado \u00e0s festas juninas."}]},{"id_palavra":"78","nome":"Cacumbi","demonstracoes":[{"id":"97","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/DgQHAEoCwqo?si=vIIwl-Q6tJlAoQ_K","midia":"Cacumbi (Sinal Folcl\u00f3rico).png","explicacao":"Cacumbi \u00e9 um estilo de dan\u00e7a brasileiro. N\u00e3o se sabe ao certo a origem do Cacumbi. Acredita-se que \u00e9 uma varia\u00e7\u00e3o de outros tipos de dan\u00e7a como Congada, Guerreiro e Reisado."}]},{"id_palavra":"79","nome":"Chegan\u00e7a","demonstracoes":[{"id":"98","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/MPSxi39qxcA?si=NyiJaFOruCiXtn21","midia":"Chegan\u0417a (Sinal Folcl\u00f3rico).png","explicacao":"A Chegan\u00e7a \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o da cultura popular inspirada na saga mar\u00edtima portuguesa e nas lutas medievais travadas pelos europeus contra \u00e1rabes, turcos e mouros. No estado de Sergipe, a encena\u00e7\u00e3o \u00e9 bastante presente nos munic\u00edpios de Laranjeiras, Divin"}]},{"id_palavra":"80","nome":"Lambe-Sujo e Caboclinhos","demonstracoes":[{"id":"99","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/XjbNT1cW9OY?si=tVFTFc5GJJeUVRJ","midia":"Lambe Sujo e Caboclinhos (Sinal Folcl\u00f3rico).png","explicacao":"A festa do Lambe-Sujo e Caboclinhos conta a hist\u00f3ria dos escravos africanos e como suas fugas e artif\u00edcios confundiam os capit\u00e3es do mato. No munic\u00edpio de Laranjeiras, o festival j\u00e1 acontece h\u00e1 mais de cem anos."}]},{"id_palavra":"81","nome":"Parafuso","demonstracoes":[{"id":"100","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/So1837LnUZY?si=kfvvxcEL5TkU-JNG","midia":"Parafuso (Sinal Folcl\u00f3rico).png","explicacao":"Os Parafusos fazem representa\u00e7\u00f5es c\u00eanicas em alus\u00e3o \u00e0 fuga dos escravos das senzalas no per\u00edodo colonial. \u00c9 originado da cidade de Lagarto e j\u00e1 foi declarado Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico, Cultural e Imaterial de Sergipe"}]},{"id_palavra":"82","nome":"Reisado","demonstracoes":[{"id":"103","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/kCrUVSkKeSc?si=IwcR6Hq2v5S2N3Tp","midia":"Reisado (Sinal Folcl\u00f3rico).png","explicacao":"O Reisado, de origem ib\u00e9rica, se instalou em Sergipe no per\u00edodo colonial. \u00c9 uma dan\u00e7a do per\u00edodo natalino em comemora\u00e7\u00e3o ao nascimento do menino Jesus e em homenagem aos Reis Magos. Antigamente era dan\u00e7ado \u00e0s v\u00e9speras do Dia de Reis, estendendo-se at\u00e9 fev"}]},{"id_palavra":"276","nome":"Samba de Coco","demonstracoes":[{"id":"322","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/vEujoWLVhNg?si=jeQWnS0hPDALrTv1","midia":"Samba de Coco.png","explicacao":"O samba de coco em Sergipe \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o cultural tradicional, especialmente presente no litoral norte do estado. Mistura dan\u00e7a, m\u00fasica e percuss\u00e3o com ra\u00edzes afro-ind\u00edgenas, geralmente acompanhada por tamancos de madeira. \u00c9 comum em festas populares, como o S\u00e3o Jo\u00e3o, mantendo viva a heran\u00e7a folcl\u00f3rica local."}]},{"id_palavra":"197","nome":"S\u00e3o Gon\u00e7alo","demonstracoes":[{"id":"101","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/aGn3fgHDKAk?si=7POmlRAK86TAPPDJ","midia":"Sao Goncalo (Sinal Folcl\u00f3rico).png","explicacao":"O S\u00e3o Gon\u00e7alo \u00e9 uma dan\u00e7a ritual\u00edstica feita especificamente para pagar promessas, praticada em diversos estados brasileiros. Dan\u00e7ada inicialmente no interior das igrejas cat\u00f3licas, mais tarde foi proibida pelas autoridades eclesi\u00e1sticas."}]},{"id_palavra":"198","nome":"Taieira","demonstracoes":[{"id":"102","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Xkxy9JFkXPk?si=Nh_k5z1FOdZsXSio","midia":"Taieiras (Sinal Folcl\u00f3rico).png","explicacao":"A Taieira \u00e9 uma dan\u00e7a folcl\u00f3rica, de cunho religioso e de origem africana, praticada na Regi\u00e3o Nordeste do Brasil, especialmente no estado de Sergipe, na cidade de Lagarto. A dan\u00e7a \u00e9 realizada por mulheres, principalmente afrodescendentes, que utilizam um"}]}]},{"id_categoria":"7","nome":"Hospitais e institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade","icon":"\ud83c\udfe5","palavras":[{"id_palavra":"268","nome":"CEMISE","demonstracoes":[{"id":"314","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/PHrGDjt0I1c?si=eMwiOM6ALpj84nC6","midia":"CEMISE.png","explicacao":"A CEMISE (Centro de Medicina Integrada de Sergipe) \u00e9 uma rede de cl\u00ednicas fundada em 1988, com sede em Aracaju, que oferece servi\u00e7os m\u00e9dicos, laboratoriais e de diagn\u00f3stico por imagem. Reconhecida pela qualidade t\u00e9cnica e atendimento humanizado, possui unidades em diversas regi\u00f5es de Sergipe, incluindo Aracaju e Itabaiana."}]},{"id_palavra":"262","nome":"Hospital Cirurgia","demonstracoes":[{"id":"307","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/LiapAOlJwKI?si=__4VAxWcjine6OOu","midia":"Hospital Cirurgia.png","explicacao":"O Hospital de Cirurgia, localizado em Aracaju, Sergipe, \u00e9 uma das principais institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do estado, refer\u00eancia em atendimentos de alta complexidade. Fundado em 1926, destaca-se pela excel\u00eancia em especialidades como cardiologia, oncologia e neurologia."}]},{"id_palavra":"263","nome":"Hospital e maternidade Santa Isabel","demonstracoes":[{"id":"308","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/J3AtIow-tHY?si=KwaQP5ByqqxNdyip","midia":"Hospital Santa Isabel.png","explicacao":"O Hospital e Maternidade Santa Isabel, fundado em 1858 em Aracaju, \u00e9 a mais antiga institui\u00e7\u00e3o hospitalar de Sergipe, destacando-se no atendimento materno-infantil e cirurgias gerais. Com leitos cl\u00ednicos, UTI adulta e neonatal, oferece servi\u00e7os pelo SUS e particular, sendo refer\u00eancia em cuidados pedi\u00e1tricos e obst\u00e9tricos no estado. A institui\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m desenvolve projetos como TeleUTI e \u00e9 reconhecida como Hospital Amigo da Crian\u00e7a."}]},{"id_palavra":"264","nome":"Hospital Primavera","demonstracoes":[{"id":"309","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/SvqY25bVgiE?si=qY_JJ8ExmdSiQ0pw","midia":"Hospital Primavera.png","explicacao":"O Hospital Primavera, em Aracaju (SE), \u00e9 refer\u00eancia em alta complexidade, com certifica\u00e7\u00f5es como ONA N\u00edvel 3 e ACSA. Oferece atendimento humanizado em diversas especialidades e \u00e9 reconhecido pela excel\u00eancia em seguran\u00e7a do paciente."}]},{"id_palavra":"265","nome":"Hospital S\u00e3o Lucas","demonstracoes":[{"id":"310","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/XgByzZF0-xk?si=CVGY0w0wkJcKoIzc","midia":"Hospital S\u00e3o Lucas.png","explicacao":"O Hospital S\u00e3o Lucas, fundado em 1969 em Aracaju (SE), \u00e9 refer\u00eancia regional em cardiologia, neurologia, geriatria e cirurgias complexas. Oferece transplantes, procedimentos de alta complexidade e ampla estrutura diagn\u00f3stica, integrando a Rede D'Or S\u00e3o Luiz."}]},{"id_palavra":"266","nome":"HUSE","demonstracoes":[{"id":"311","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/V5UnfNE4RC8?si=VISGCKA_ng9D139I","midia":"HUSE.png","explicacao":"O Hospital de Urg\u00eancias de Sergipe (HUSE), em Aracaju, \u00e9 o maior hospital p\u00fablico do estado e refer\u00eancia em atendimentos de m\u00e9dia e alta complexidade pelo SUS. Com cerca de 15 mil atendimentos mensais, destaca-se em \u00e1reas como traumatologia, oncologia, nefrologia e queimados, atendendo tamb\u00e9m pacientes da Bahia e Alagoas. Conta com 490 leitos, UTIs, centro cir\u00fargico e unidades especializadas, como o Centro de Oncologia Dr. Oswaldo Leite e a Unidade de Tratamento de Queimados."}]}]},{"id_categoria":"8","nome":"Igrejas","icon":"\u26ea","palavras":[{"id_palavra":"83","nome":"Assembl\u00e9ia de Deus","demonstracoes":[{"id":"104","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/yUzRd9daeXw?si=Rf06lbMG93ngPp1g","midia":"Assembl\u0412ia de Deus_.png","explicacao":"Comunidade crist\u00e3 evang\u00e9lica pentecostal. Chegou em terras sergipanas no ano de 1927."}]},{"id_palavra":"84","nome":"CCB","demonstracoes":[{"id":"105","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/fBu2dfX1XIs?si=h0r6R77pNnIv0iwS","midia":"Igreja CCB.png","explicacao":"Congrega\u00e7\u00e3o Crist\u00e3 no Brasil de doutrina apost\u00f3lica."}]},{"id_palavra":"85","nome":"Igreja Batista","demonstracoes":[{"id":"106","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/wO5OKhKCwhE?si=ChDZ9RP0R6D8phJW","midia":"Primeira Igreja Batista de Aracaju_.png","explicacao":"Localizada na Rua Lagarto, n 646, no bairro Centro. Foi fundada no ano de 1913 na cidade de Aracaju."}]},{"id_palavra":"86","nome":"Igreja de Santo Ant\u00f4nio","demonstracoes":[{"id":"107","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/6tR0RFgOCro?si=ieFsZIcRPzSrsGuq","midia":"Igreja do Santo Ant\u0423nio_.png","explicacao":"Localizada na Rua Cl\u00e1udio Batista, n 11, no bairro Santo Ant\u00f4nio, a Igreja do Santo Ant\u00f4nio tamb\u00e9m est\u00e1 na colina do Santo Ant\u00f4nio, de onde se pode ver toda a cidade, desde o Rio Sergipe at\u00e9 a Ilha de Santa Luzia."}]},{"id_palavra":"87","nome":"Igreja Verbo da Vida","demonstracoes":[{"id":"108","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/FX80JaGMUt0?si=RfHNyKlVZWXLdo5f","midia":"IEVV.png","explicacao":"A Igreja Verbo da Vida (tamb\u00e9m conhecida como Minist\u00e9rio Verbo da Vida) \u00e9 uma denomina\u00e7\u00e3o crist\u00e3 protestante de confiss\u00e3o pentecostal."}]},{"id_palavra":"88","nome":"Presbiteriana","demonstracoes":[{"id":"109","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/t0QDRsrnhJg?si=HLCyH8EK_l2Yq_4C","midia":"Igreja Presbiteriana_.png","explicacao":"Comunidade crist\u00e3 de doutrina teol\u00f3gica. Surgiu em Aracaju no ano de 1901, com o total de 45 membros \u00e0 \u00e9poca"}]},{"id_palavra":"267","nome":"Testemunha de Jeov\u00e1","demonstracoes":[{"id":"312","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/CL8oVK3qY9w?si=Vz7XI2n9ImCFPIE7","midia":"TJ.png","explicacao":"As Testemunhas de Jeov\u00e1 s\u00e3o um grupo crist\u00e3o restauracionista que acredita estar restaurando o cristianismo original atrav\u00e9s do estudo intensivo da B\u00edblia. Elas adoram exclusivamente a Jeov\u00e1 (nome de Deus), rejeitam a Trindade e veem Jesus como Filho de Deus, mas n\u00e3o como parte de uma divindade trina. S\u00e3o conhecidas por sua prega\u00e7\u00e3o de casa em casa, neutralidade pol\u00edtica, recusa a celebra\u00e7\u00f5es seculares e expectativa do fim iminente do sistema atual no Armagedom, seguido por um para\u00edso terrestre. \u200b"},{"id":"313","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/nm3jUm-Lfcs?si=aP46Y-F5mC9sl6wH","midia":"TJ 2.png","explicacao":"As Testemunhas de Jeov\u00e1 s\u00e3o um grupo crist\u00e3o restauracionista que acredita estar restaurando o cristianismo original atrav\u00e9s do estudo intensivo da B\u00edblia. Elas adoram exclusivamente a Jeov\u00e1 (nome de Deus), rejeitam a Trindade e veem Jesus como Filho de Deus, mas n\u00e3o como parte de uma divindade trina. S\u00e3o conhecidas por sua prega\u00e7\u00e3o de casa em casa, neutralidade pol\u00edtica, recusa a celebra\u00e7\u00f5es seculares e expectativa do fim iminente do sistema atual no Armagedom, seguido por um para\u00edso terrestre. \u200b"}]}]},{"id_categoria":"9","nome":"Institui\u00e7\u00f5es de ensino superior","icon":"\ud83c\udf93","palavras":[{"id_palavra":"89","nome":"Faculdade Amadeus - FAMA","demonstracoes":[{"id":"110","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/RmYggJWi_ys?si=gO0zqqfgEHEkerzc","midia":"FAMA.png","explicacao":"Institui\u00e7\u00e3o de ensino superior privada"}]},{"id_palavra":"90","nome":"Faculdade de Administra\u00e7\u00e3o e Neg\u00f3cios de Sergipe - FANESE","demonstracoes":[{"id":"111","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/ifjEGgacSA4?si=pZNfz7CIoUgVweAF","midia":"FANESE.png","explicacao":"Institui\u00e7\u00e3o de ensino superior privada"}]},{"id_palavra":"91","nome":"Faculdade Est\u00e1cio de Sergipe","demonstracoes":[{"id":"112","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/k8CJuEZl0hQ?si=7r2qDonX1ROkkWL4","midia":"Estacio FASE.png","explicacao":"Institui\u00e7\u00e3o de ensino superior privada"}]},{"id_palavra":"92","nome":"Faculdade Jardins","demonstracoes":[{"id":"113","link":"","midia":"Faculdade Jardins.png","explicacao":"Institui\u00e7\u00e3o de ensino superior privada"},{"id":"114","link":"","midia":"Faculdade Jardins.png","explicacao":"Institui\u00e7\u00e3o de ensino superior privada"}]},{"id_palavra":"93","nome":"Faculdade Mauricio de Nassau","demonstracoes":[{"id":"115","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/-4epOFpWkq0?si=n-b2S3z_QHo-t7kK","midia":"Faculdade Mauricio de Nassau sinal 1.png","explicacao":"Institui\u00e7\u00e3o de ensino superior privada"}]},{"id_palavra":"94","nome":"Faculdade Pio D\u00e9cimo","demonstracoes":[{"id":"116","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/4N0HTSzTtQg?si=7N6LBEXTP95_Kxwn","midia":"Faculdade Pio X.png","explicacao":"Institui\u00e7\u00e3o de ensino superior privada"}]},{"id_palavra":"95","nome":"Faculdade S\u00e3o Lu\u00eds de Franca","demonstracoes":[{"id":"117","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/OHgrDZVIXuY?si=SbkS0wAOiA6iqllv","midia":"Faculdade Sao Luis de Franca.png","explicacao":"Institui\u00e7\u00e3o de ensino superior privada"}]},{"id_palavra":"96","nome":"Instituto Federal de Sergipe - IFS","demonstracoes":[{"id":"118","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/GFcU8JEiEHI?si=5dD3-jVWL4fBlEkQ","midia":"IFS sinal 1.png","explicacao":"Presente no estado de Sergipe desde o ano de 2008, o IFS \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o educacional p\u00fablica que busca integralizar o ensino regular juntamente ao ensino \r\nt\u00e9cnico."}]},{"id_palavra":"97","nome":"Universidade Federal de Sergipe - UFS","demonstracoes":[{"id":"119","link":"","midia":"UFS sinal 1.png","explicacao":"Institui\u00e7\u00e3o de ensino superior superior"},{"id":"120","link":"","midia":"UFS sinal 2.png","explicacao":"Institui\u00e7\u00e3o de ensino superior superior"}]},{"id_palavra":"199","nome":"Universidade Tiradentes - UNIT","demonstracoes":[{"id":"121","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Cbh6Rkx6F3Y?si=LpKSUWEJxrf-s_Eh","midia":"UNIT.png","explicacao":"Institui\u00e7\u00e3o de ensino superior privada\r\n"}]}]},{"id_categoria":"10","nome":"Locais de lazer","icon":"\ud83c\udfd6\ufe0f","palavras":[{"id_palavra":"98","nome":"Aracaju Parque Shopping","demonstracoes":[{"id":"122","link":"","midia":"Aracaju Parque Shopping.png","explicacao":"Localizado na Av. Jo\u00e3o Rodrigues, n 42, no bairro Industrial, o Aracaju Parque Shopping \u00e9 o shopping da Zona Norte de Aracaju. Bem localizado, o Aracaju Parque Shopping fica pr\u00f3ximo a pontos importantes da cidade, como o Terminal do Mercado e o Espa\u00e7o Z\u00e9 "}]},{"id_palavra":"275","nome":"Cotinguiba","demonstracoes":[{"id":"321","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/vTkZmZF-3yU?si=SGRux77Y1N2NhDQk","midia":"Cotinguiba.png","explicacao":"O Cotinguiba Esporte Clube, fundado em 1909 em Aracaju, \u00e9 um dos clubes mais tradicionais de Sergipe. J\u00e1 foi campe\u00e3o estadual diversas vezes e teve destaque no futebol sergipano no in\u00edcio do s\u00e9culo XX. Al\u00e9m do futebol, tamb\u00e9m promoveu esportes como remo e basquete ao longo de sua hist\u00f3ria."}]},{"id_palavra":"99","nome":"II Sordo","demonstracoes":[{"id":"123","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/_-Ofavsbj5s?si=oK3vEWt_BNMJe_cq","midia":"IL-SordO.png","explicacao":"Fundada por Breno Oliveira, surdo de nascen\u00e7a, a gelateria veio para o mercado no ano de 2018 com o intuito de gerar mais empregos para outros surdos e aproximar a comunidade surda da ouvinte."}]},{"id_palavra":"100","nome":"Shopping Jardins","demonstracoes":[{"id":"124","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/2JT5BxULGFM?si=s6XnI8S4qdaNqOBE","midia":"Shopping jardins.png","explicacao":"Inaugurado em 20 de novembro de 1997, o Shopping Jardins est\u00e1 localizado no nobre e moderno bairro Jardins, possui arquitetura moderna e conta com mais de 200 lojas, distribu\u00eddas em um \u00fanico piso."}]},{"id_palavra":"101","nome":"Shopping Peixoto","demonstracoes":[{"id":"125","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/06SYyPEMgZ4?si=YjQdrPXHZv3NMwBt","midia":"ShOpPingPEixOto.png","explicacao":"Inaugurado em 08 de junho de 2017, o Shopping Peixoto j\u00e1 \u00e9 o maior centro de compras e lazer do munic\u00edpio de Itabaiana. "}]},{"id_palavra":"102","nome":"Shopping Pr\u00eamio","demonstracoes":[{"id":"126","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/cyjcjrud-TE?si=hMul4n1MIKpdH1_w","midia":"Shopping pr\u00eamio.png","explicacao":"O Shopping Pr\u00eamio, a menos de 10 km do centro da capital sergipana, \u00e9 o primeiro centro de compras, servi\u00e7os e entretenimento projetado para atender os moradores da regi\u00e3o metropolitana de Aracaju. Fica localizado na cidade de Nossa Senhora do Socorro, no"}]},{"id_palavra":"103","nome":"Shopping Riomar","demonstracoes":[{"id":"127","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/cf2p4jWtIE4?si=F_RF_rapyj9b0U6G","midia":"Shopping riomar aracaju.png","explicacao":"O RioMar Shopping \u00e9 o mais antigo shopping center de Aracaju, capital do estado brasileiro de Sergipe. Administrado pelo Grupo Jo\u00e3o Carlos Paes Mendon\u00e7a -JCPM."}]},{"id_palavra":"104","nome":"Teatro Atheneu","demonstracoes":[{"id":"128","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/lvF8QFvvKiI?si=uWyPWqtdH2DGurVi","midia":"Teatro atheneu.png","explicacao":"Um bel\u00edssimo espa\u00e7o da cidade de Aracaju, pelo qual j\u00e1 passaram importantes companhias de teatro e orquestras. \u00c9 considerado a segunda casa da Orquestra Sinf\u00f4nica de Sergipe."}]},{"id_palavra":"200","nome":"Teatro Tiradentes","demonstracoes":[{"id":"129","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/rcbQHZDXjKc?si=ALwWSNnBBxBmGUjS","midia":"Teatro tiradentes.png","explicacao":"Localizado na R. Sim\u00e3o Dias, 236 \u2013 Centro, Aracaju, o Teatro Tiradentes j\u00e1 comportou diversas atra\u00e7\u00f5es important\u00edssimas. Encontra-se fechado temporariamente."}]},{"id_palavra":"201","nome":"Teatro Tobias Barreto","demonstracoes":[{"id":"130","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/jFEOLndlmBU?si=B8pX2ZfHhii7IqRk","midia":"Teatro Tobias Barreto_.png","explicacao":"Casa moderna de espet\u00e1culos tem produ\u00e7\u00f5es c\u00eanicas e musicais, com mezanino, hall social e assentos marcados.."}]}]},{"id_categoria":"11","nome":"Lojas","icon":"\ud83d\udecd\ufe0f","palavras":[{"id_palavra":"105","nome":"Americanas","demonstracoes":[{"id":"131","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/VBWrhtkg0Ig?si=noeT0Z4IfQTACQ0M","midia":"Lojas Americanas.png","explicacao":"Estabelecimento comercial de produtos de casa e pessoal variados."}]},{"id_palavra":"106","nome":"C&A","demonstracoes":[{"id":"132","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/0lhF7crxo8w?si=_fxBQHyDPS_tmjaI","midia":"Loja CeA.png","explicacao":"Estabelecimento comercial de departamento t\u00eaxtil e cal\u00e7ados."}]},{"id_palavra":"107","nome":"Centauro","demonstracoes":[{"id":"133","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/vA1uZH1iGDk?si=ZUk7uQjJj9q2oZCH","midia":"Centauro sinal 1.png","explicacao":"Estabelecimento comercial de produtos esportivos"},{"id":"134","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/JqxYXKtLPQs?si=qYSieSqny2V7pi5m","midia":"Centauro sinal 2.png","explicacao":"Estabelecimento comercial de produtos esportivos"}]},{"id_palavra":"108","nome":"Emanulle","demonstracoes":[{"id":"135","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/fEQrMx7iLUk?si=TQ-yC0pPRYDa4D-N","midia":"Loja Emanuelle.png","explicacao":"Estabelecimento comercial de departamento t\u00eaxtil e cal\u00e7ados."}]},{"id_palavra":"269","nome":"Havan","demonstracoes":[{"id":"315","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/KdRUh1qwkyc?si=03sfzTKVrEvk2C_Z","midia":"HAVAN.png","explicacao":"A Havan inaugurou sua primeira loja em Sergipe no dia 17 de junho de 2021, localizada na Avenida Presidente Tancredo Neves, n\u00ba 7840, em Aracaju. Com investimento de R$ 45 milh\u00f5es, a megaloja possui 10 mil m\u00b2, pra\u00e7a de alimenta\u00e7\u00e3o, 420 vagas de estacionamento e a tradicional r\u00e9plica da Est\u00e1tua da Liberdade. A unidade oferece mais de 350 mil itens e gerou cerca de 200 empregos diretos no estado."}]},{"id_palavra":"109","nome":"Huteba","demonstracoes":[{"id":"136","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/tyyww90q3bA?si=RNqoNiH7hqnB8KeE","midia":"Loja Huteba.png","explicacao":"Estabelecimento comercial de produtos de casa e pessoal variados."}]},{"id_palavra":"110","nome":"Imperador","demonstracoes":[{"id":"137","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/WTBH8So3CjI?si=qsrn4-u4c-wS1hXv","midia":"Loja Imperador sinal 1.png","explicacao":"Estabelecimento comercial de produtos de casa e pessoal variados."},{"id":"138","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/rOm6oKHm0sY?si=DgS4IGDntw4n1i2J","midia":"Loja Imperador sinal 2.png","explicacao":"Estabelecimento comercial de produtos de casa e pessoal variados."}]},{"id_palavra":"111","nome":"Le Biscuit","demonstracoes":[{"id":"139","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/KG01mIbH4xM?si=5C45EovPGYrdRpM1","midia":"Le Biscuit.png","explicacao":"Estabelecimento comercial de produtos de casa e pessoal variados.\r\n"}]},{"id_palavra":"112","nome":"Login","demonstracoes":[{"id":"140","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/AdhPap_gdsc?si=AL19N7rQKy-vEJiI","midia":"Login sinal 1.png","explicacao":"Estabelecimento comercial de produtos tecnol\u00f3gicos."}]},{"id_palavra":"202","nome":"Marisa","demonstracoes":[{"id":"141","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/1IiL8Gw1eh8?si=WMNg6MrePYMxuhWf","midia":"Loja Marisa Sinal 1.png","explicacao":"Estabelecimento comercial de departamento t\u00eaxtil e cal\u00e7ados."},{"id":"142","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/QISiY6F9KqE?si=3C8qDIcTm19n8vJv","midia":"Loja Marisa sinal 2.png","explicacao":"Estabelecimento comercial de departamento t\u00eaxtil e cal\u00e7ados."}]},{"id_palavra":"203","nome":"Renner","demonstracoes":[{"id":"143","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/blemg_PmL_c?si=qs46aWgs8KpMVanX","midia":"Loja Renner.png","explicacao":"Estabelecimento comercial de departamento t\u00eaxtil e cal\u00e7ados."}]},{"id_palavra":"204","nome":"Riachuelo","demonstracoes":[{"id":"144","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/3-nHf5jBFGc?si=p9Yd6ccldos3f703","midia":"Loja Riachuelo sinal 1.png","explicacao":"Estabelecimento comercial de departamento t\u00eaxtil e cal\u00e7ados."},{"id":"145","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Pi0IV0_66_M?si=DmG1Rng3sAW3rOjy","midia":"Loja Riachuelo sinal 2.png","explicacao":"Estabelecimento comercial de departamento t\u00eaxtil e cal\u00e7ados."}]}]},{"id_categoria":"12","nome":"Munic\u00edpios de Sergipe","icon":"\ud83d\uddfa\ufe0f","palavras":[{"id_palavra":"113","nome":"Amparo de S\u00e3o Cristov\u00e3o","demonstracoes":[{"id":"146","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/PcrYq2zbkis?si=SKvodvRvwhpPDEyu","midia":"Amparo S\u00e3o Francisco.png","explicacao":"Amparo do S\u00e3o Francisco \u00e9 um munic\u00edpio do estado de Sergipe. O munic\u00edpio faz parte da mesorregi\u00e3o do Leste Sergipano e da microrregi\u00e3o de Propri\u00e1. Sua popula\u00e7\u00e3o estimada \u00e9 de 2400 habitantes, sendo portanto o munic\u00edpio menos populoso de todo o estado."}]},{"id_palavra":"114","nome":"Aquidab\u00e3","demonstracoes":[{"id":"147","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/9YlSr4aWt-g?si=EZl7uymYEKGnkpnt","midia":"Aquidab\u00e3.png","explicacao":"Localizado no Agreste Sergipano e na microrregi\u00e3o de N.S. das Dores. Est\u00e1 a 98 km de dist\u00e2ncia de Aracaju. Teve in\u00edcio em 11 de abril de 1872.\r\n"}]},{"id_palavra":"115","nome":"Aracaju","demonstracoes":[{"id":"148","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Q5E9dtbngTY?si=3dSCW_XTHo49_p7P","midia":"Aracaju.png","explicacao":"Localizado no Leste sergipano. \u00c9 a capital do estado, fundada em 17 de mar\u00e7o de 1855. E o centro econ\u00f4mico e administrativo do estado, al\u00e9m de oferecer atividades de turismo e lazer."}]},{"id_palavra":"261","nome":"Arau\u00e1","demonstracoes":[{"id":"305","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/xTrxVn8x3oE?si=1md_JS7pyd9wxwKD","midia":"Arau\u00e1.png","explicacao":"Arau\u00e1 \u00e9 um munic\u00edpio sergipano localizado no sul do estado, com forte tradi\u00e7\u00e3o na agricultura e na pecu\u00e1ria. Possui um clima tropical e uma popula\u00e7\u00e3o acolhedora. Destaca-se por suas festas populares e rica cultura local."},{"id":"306","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/xPrYX2HgvKU?si=js2OxvFc8MRZEb_j","midia":"Arau\u00e1 2.png","explicacao":"Arau\u00e1 \u00e9 um munic\u00edpio sergipano localizado no sul do estado, com forte tradi\u00e7\u00e3o na agricultura e na pecu\u00e1ria. Possui um clima tropical e uma popula\u00e7\u00e3o acolhedora. Destaca-se por suas festas populares e rica cultura local."}]},{"id_palavra":"116","nome":"Areia Branca","demonstracoes":[{"id":"149","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/wp_akl6gt18?si=wcuQDzCIYEs45anb","midia":"Areia Branca.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Agreste Sergipano e na microrregi\u00e3o do Agreste de Itabaiana. Est\u00e1 a 32 km de dist\u00e2ncia de Aracaju. Teve in\u00edcio em 11 de novembro de 1963."}]},{"id_palavra":"271","nome":"Barra dos Coqueiros","demonstracoes":[{"id":"318","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/qRJ8zCa6MNI?si=qMShEIrLa5wMT2ZD","midia":"BarRa dos CoQueIroS 1.png","explicacao":"Barra dos Coqueiros \u00e9 um munic\u00edpio sergipano situado na Regi\u00e3o Metropolitana de Aracaju, separado da capital apenas pelo rio Sergipe. Com belas praias e voca\u00e7\u00e3o para o turismo e exporta\u00e7\u00e3o, destaca-se pela presen\u00e7a do Terminal Mar\u00edtimo In\u00e1cio Barbosa e pela produ\u00e7\u00e3o de energia e\u00f3lica e g\u00e1s natural . Sua conex\u00e3o com Aracaju foi fortalecida em 2006 com a inaugura\u00e7\u00e3o da ponte Construtor Jo\u00e3o Alves, impulsionando o crescimento urbano e econ\u00f4mico da cidade."}]},{"id_palavra":"117","nome":"Boquim","demonstracoes":[{"id":"150","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/qnMzCYVhtes?si=6AfC_NGQTCYGl_q_","midia":"Boquim.png","explicacao":"Localizado no Leste Sergipano, na microrregi\u00e3o de Boquim. Est\u00e1 a 84 km de Aracaju. Fundado em 20 de fevereiro de 1857. \u00c9 conhecido por ser a \"Terra da Laranja\"."}]},{"id_palavra":"118","nome":"Brejo Grande","demonstracoes":[{"id":"151","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/H6GT5FJTNko?si=0WSGSg09To7xeN2W","midia":"Brejo Grande.png","explicacao":"\u00c9 um munic\u00edpio brasileiro localizado no extremo leste do estado de Sergipe, em zona de plan\u00edcie litor\u00e2nea, junto \u00e0 foz do rio S\u00e3o Francisco."}]},{"id_palavra":"119","nome":"Campo do Brito","demonstracoes":[{"id":"152","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/H6GT5FJTNko?si=0WSGSg09To7xeN2W","midia":"Campo do Brito 1.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Agreste Sergipano e na microrregi\u00e3o do Agreste de Itabaiana. Est\u00e1 a 64 km de Aracaju. Fundado em 29 de outubro de 1912. "},{"id":"153","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/x0g0bSI0VjE?si=OgwJoolCZAgEocOT","midia":"Campo do Brito 1.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Agreste Sergipano e na microrregi\u00e3o do Agreste de Itabaiana. Est\u00e1 a 64 km de Aracaju. Fundado em 29 de outubro de 1912. "}]},{"id_palavra":"274","nome":"Canhoba","demonstracoes":[{"id":"320","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/JZ4RJGck3LQ?si=UH8yG78ZUvyvugp7","midia":"Canhoba.png","explicacao":"Canhoba \u00e9 um munic\u00edpio localizado na regi\u00e3o norte de Sergipe, inserido na bacia do rio S\u00e3o Francisco, com relevo de colinas e clima semi\u00e1rido. Seu nome tem origem ind\u00edgena e sua hist\u00f3ria remonta ao s\u00e9culo XVII, com destaque para o povoado Curral de Barro, fundado pela fam\u00edlia Torres. A economia local baseia-se na agricultura (mandioca, milho, arroz e feij\u00e3o), pecu\u00e1ria e avicultura."}]},{"id_palavra":"120","nome":"Canind\u00e9 do S\u00e3o Fracisco","demonstracoes":[{"id":"154","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/d_Gnx_kvS_s?si=d95cPTa-O9QnYkBQ","midia":"Canind\u00e9 1.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Sert\u00e3o e microrregi\u00e3o do Sert\u00e3o do S\u00e3o Francisco. Est\u00e1 a 213 km da capital. Emancipado em 25 de novembro de 1953, \u00e9 famoso pelos c\u00e2nions do Rio S\u00e3o Francisco."},{"id":"155","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/ElBS9vXS9g4?si=HPHorhD83vZrCx7m","midia":"Canind\u00e9 2.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Sert\u00e3o e microrregi\u00e3o do Sert\u00e3o do S\u00e3o Francisco. Est\u00e1 a 213 km da capital. Emancipado em 25 de novembro de 1953, \u00e9 famoso pelos c\u00e2nions do Rio S\u00e3o Francisco."}]},{"id_palavra":"121","nome":"Capela","demonstracoes":[{"id":"156","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/J9hneg3fYZw?si=7aPpf4_5cMqVWjdk","midia":"Capela.png","explicacao":"Localizado no Leste Sergipano, na microrregi\u00e3o do Cotinguiba. Est\u00e1 a 67 km de Aracaju. Fundado em 28 de agosto de 1888. \u00c9 famosa pela sua Festa de S\u00e3o Pedro. "}]},{"id_palavra":"122","nome":"Carira","demonstracoes":[{"id":"157","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/AotcvzPZko8?si=VMmRGgOyZ_WIjMNC","midia":"Carira.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Sert\u00e3o e microrregi\u00e3o de Carira. Fica a 112 km da capital. Foi fundado em 23 de novembro de 1953. "}]},{"id_palavra":"123","nome":"Carm\u00f3polis","demonstracoes":[{"id":"158","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/ypvLEOPMX0A?si=n74qbmDIZ88gJPjs","midia":"Carm\u00f3polis 1.png","explicacao":"Localizado no Leste Sergipano, na microrregi\u00e3o\u200e do Baixo Cotinguiba, fica a 30,6 km da capital. Foi fundado em 16 de outubro de 1922. \u00c9 referencia na extra\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo."},{"id":"159","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/gV6BZp_RU4M?si=uxghY-_E2dXhXBqK","midia":"Carm\u00f3polis 2.png","explicacao":"Localizado no Leste Sergipano, na microrregi\u00e3o\u200e do Baixo Cotinguiba, fica a 30,6 km da capital. Foi fundado em 16 de outubro de 1922. \u00c9 referencia na extra\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo."},{"id":"160","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/eIiAUSzpS8w?si=2aUrSP3r9U_s0EWb","midia":"Carm\u00f3polis 3.png","explicacao":"Localizado no Leste Sergipano, na microrregi\u00e3o\u200e do Baixo Cotinguiba, fica a 30,6 km da capital. Foi fundado em 16 de outubro de 1922. \u00c9 referencia na extra\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo."}]},{"id_palavra":"124","nome":"Cedro de S\u00e3o Jo\u00e3o","demonstracoes":[{"id":"161","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/sP5kzX-KxX8?si=9eInpSTMqTU8GwJW","midia":"Cedro de S\u00e3o Jo\u00e3o.png","explicacao":"Localizado no Leste Sergipano, na microrregi\u00e3o de Propri\u00e1. Fica a 94 km da capital. Fundado em 4 de Outubro 1928. \u00c9 o maior produtor de carne-de-sol\u00a0do Estado.\r\n"}]},{"id_palavra":"125","nome":"Cristin\u00e1polis","demonstracoes":[{"id":"162","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/1M43M1jxGls?si=Pvhro2a2Rvm5Fxlo","midia":"Cristin\u00e1polis.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Leste Sergipano e microrregi\u00e3o de Boquim,na regi\u00e3o do Vale do Rio Real. Est\u00e1 a 115 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 24 de abril de 1882."}]},{"id_palavra":"126","nome":"Cumbe","demonstracoes":[{"id":"163","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/1Ux3smCrhnY?si=oLR7cd6ttGUC1Jr9","midia":"Cumbe.png","explicacao":"O munic\u00edpio de Cumbe est\u00e1 a 63 km da capital Aracaju. Localizado \u00e0s margens do Rio Japaratuba, o munic\u00edpio possui clima saud\u00e1vel e ameno."}]},{"id_palavra":"127","nome":"Divina Pastora","demonstracoes":[{"id":"164","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/DYgPppLdPlc?si=IkWYTrfJDc0Bsvno","midia":"Divina Pastora.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Leste Sergipano e microrregi\u00e3o de Continguiba. Est\u00e1 a 34 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 15 de dezembro de 1938. "}]},{"id_palavra":"128","nome":"Est\u00e2ncia","demonstracoes":[{"id":"165","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/EA5IZhpHAkw?si=bDHQOgxRDZL8QFXC","midia":"Est\u00e2ncia.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Leste Sergipano e microrregi\u00e3o de Est\u00e2ncia. Est\u00e1 a 66 km da capital. Fundado em 25 de outubro de 1831. Conhecida como \"Cidade Jardim\". "}]},{"id_palavra":"129","nome":"Feira Nova","demonstracoes":[{"id":"166","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/6LMKNLa-5sg?si=BOqktyKTiQ-IOjoF","midia":"Feira Nova.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Sert\u00e3o e microrregi\u00e3o do Sert\u00e3o do S\u00e3o Francisco. Est\u00e1 a 104 km da capital. Fundado em 18 de outubro de 1963."}]},{"id_palavra":"130","nome":"Frei Paulo","demonstracoes":[{"id":"167","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/H03HRuYwtx8?si=m6ezfJxgvzoKyx7b","midia":"Frei Paulo Sinal 1.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Sert\u00e3o e microrregi\u00e3o de Carira. Est\u00e1 a 76 km da capital. Fundado em 23 de outubro de 1890.\r\n"},{"id":"168","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/WQrwBpKAYKk?si=XKvnbWhnfS1E69qX","midia":"Frei Paulo Sinal 2.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Sert\u00e3o e microrregi\u00e3o de Carira. Est\u00e1 a 76 km da capital. Fundado em 23 de outubro de 1890.\r\n"}]},{"id_palavra":"270","nome":"Gararu","demonstracoes":[{"id":"316","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/iGYvzuATRz8?si=kFR7BumO-WHeNpus","midia":"Gararu.png","explicacao":"Gararu \u00e9 um munic\u00edpio sergipano situado \u00e0s margens do rio S\u00e3o Francisco, no sert\u00e3o nordestino, com uma popula\u00e7\u00e3o de aproximadamente 11.600 habitantes e \u00e1rea de 654,4 km\u00b2. Originalmente chamado de Curral de Pedras, foi elevado \u00e0 categoria de vila em 15 de mar\u00e7o de 1877, adotando o nome atual em homenagem ao cacique ind\u00edgena Gararu. A cidade integra o Corredor Ecol\u00f3gico da Caatinga, destacando-se por sua import\u00e2ncia hist\u00f3rica, cultural e ambiental na regi\u00e3o."},{"id":"317","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/vrMpBD68HUI?si=1VMbjfSzFTCS1i07","midia":"Gararu 2.png","explicacao":"Gararu \u00e9 um munic\u00edpio sergipano situado \u00e0s margens do rio S\u00e3o Francisco, no sert\u00e3o nordestino, com uma popula\u00e7\u00e3o de aproximadamente 11.600 habitantes e \u00e1rea de 654,4 km\u00b2. Originalmente chamado de Curral de Pedras, foi elevado \u00e0 categoria de vila em 15 de mar\u00e7o de 1877, adotando o nome atual em homenagem ao cacique ind\u00edgena Gararu. A cidade integra o Corredor Ecol\u00f3gico da Caatinga, destacando-se por sua import\u00e2ncia hist\u00f3rica, cultural e ambiental na regi\u00e3o."}]},{"id_palavra":"131","nome":"General Maynard","demonstracoes":[{"id":"169","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/OJ1vVRpvBEI?si=RmFzThiuKNRl_pQP","midia":"General Maynard.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Leste Sergipano e microrregi\u00e3o do Baixo Continguiba. Fica a 45 km da capital. Fundado em 21 de novembro de 1963. \u00c9 o menor munic\u00edpio do estado."}]},{"id_palavra":"132","nome":"Graccho Cardoso","demonstracoes":[{"id":"170","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/9AZim61UNNY?si=i1gL5P9D_Gb672Gn","midia":"Graccho Cardoso.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Sert\u00e3o e microrregi\u00e3o do Sert\u00e3o do S\u00e3o Francisco. Fica a 77 km da capital. Fundado em 1955.\r\n"}]},{"id_palavra":"133","nome":"Ilha das Flores","demonstracoes":[{"id":"171","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/yUkktgA9sHg?si=KUqo7F1hTrIYLOja","midia":"Ilha Das Flores.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Leste Sergipano e microrregi\u00e3o de Propri\u00e1. Fica a 135 km da capital."}]},{"id_palavra":"134","nome":"Indiaroba","demonstracoes":[{"id":"172","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/az7sok1ZmBE?si=LADAUujC1FdWXQDe","midia":"Indiaroba.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Leste Sergipano e microrregi\u00e3o de Est\u00e2ncia. Fica a 100 km da capital. Fundado em 1846."}]},{"id_palavra":"135","nome":"Itabaiana","demonstracoes":[{"id":"173","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/cak1ZjiZjCQ?si=87_iquEbvC3lhoY9","midia":"Itabaiana.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Agreste Sergipano e na microrregi\u00e3o do Agreste de Itabaiana. Fica a 54 km da capital. Fundado em 1675. \u00c9 conhecida como a \"Capital dos Caminh\u00f5es\u201d. "}]},{"id_palavra":"136","nome":"Itabaianinha","demonstracoes":[{"id":"174","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/4uQwcC3jUgw?si=SYThosydz1ypT3wj","midia":"Itabaianinha.png","explicacao":"Itabaianinha \u00e9 um munic\u00edpio brasileiro do estado de Sergipe. Encontra-se na regi\u00e3o do Vale do Rio Real do Estado. \u00c9 o segundo maior munic\u00edpio da regi\u00e3o. Al\u00e9m de Itabaianinha, est\u00e3o na regi\u00e3o Tomar do Geru, Cristin\u00e1polis, Tobias Barreto e Po\u00e7o Verde."},{"id":"175","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/lnbYXdu3LqQ?si=JqVA7yNrFclOcxBF","midia":"Itabaianinha.png","explicacao":"Itabaianinha \u00e9 um munic\u00edpio brasileiro do estado de Sergipe. Encontra-se na regi\u00e3o do Vale do Rio Real do Estado. \u00c9 o segundo maior munic\u00edpio da regi\u00e3o. Al\u00e9m de Itabaianinha, est\u00e3o na regi\u00e3o Tomar do Geru, Cristin\u00e1polis, Tobias Barreto e Po\u00e7o Verde."}]},{"id_palavra":"137","nome":"Itabi","demonstracoes":[{"id":"176","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Ch9m7TxPxDo?si=5SrwvYflpvRaraZJ","midia":"Itabi.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Sert\u00e3o Sergipano e microrregi\u00e3o do Sert\u00e3o do S\u00e3o Francisco. Est\u00e1 a 138 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 25 de novembro de 1953."}]},{"id_palavra":"138","nome":"Itaporanga D'Ajuda","demonstracoes":[{"id":"177","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/94blw4vqBpQ?si=iqTP7Ty2t6X5MqPL","midia":"Itaporanda D'Ajuda 1.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Leste Sergipano e microrregi\u00e3o de Est\u00e2ncia. Est\u00e1 a 29 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 28 de mar\u00e7o de 1854."},{"id":"178","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/c1MMqBVHht8?si=4OuhD9a7g_41I4e8","midia":"Itaporanda D'Ajuda 2.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Leste Sergipano e microrregi\u00e3o de Est\u00e2ncia. Est\u00e1 a 29 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 28 de mar\u00e7o de 1854."},{"id":"179","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/gPeEKYy0dAk?si=96CzTFvEqU0OXtAq","midia":"Itaporanda D'Ajuda 3.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Leste Sergipano e microrregi\u00e3o de Est\u00e2ncia. Est\u00e1 a 29 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 28 de mar\u00e7o de 1854."}]},{"id_palavra":"139","nome":"Japaratuba","demonstracoes":[{"id":"180","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/2l9U5n_tf2M?si=F0GrFVWJ_3U6x97w","midia":"Japaratuba.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Leste Sergipano e microrregi\u00e3o de Japaratuba. Est\u00e1 a 54 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 11 de junho de 1859. "}]},{"id_palavra":"140","nome":"Japoat\u00e3","demonstracoes":[{"id":"181","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/3yaiOang_9s?si=0N-_zn2cRmtUkRn8","midia":"Japoat\u00e3.png","explicacao":"Munic\u00edpio do Estado do Sergipe. Os habitantes se chamam japoat\u00e3nenses. O munic\u00edpio se estende por 407,4 km\u00b2 e contava com 13 434 habitantes no \u00faltimo censo."}]},{"id_palavra":"141","nome":"Lagarto","demonstracoes":[{"id":"182","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/esYiTYE_DcQ?si=Ayvunpb1kNGxvTCb","midia":"Lagarto.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Agreste Sergipano e microrregi\u00e3o do Agreste de Lagarto. Est\u00e1 a 75 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 1698. Terceiro munic\u00edpio mais populoso de Sergipe.\r\n"}]},{"id_palavra":"142","nome":"Laranjeiras","demonstracoes":[{"id":"183","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/bKplKUD1VlY?si=SGGUlY0mMiOk0aMp","midia":"Laranjeiras.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Leste Sergipano e microrregi\u00e3o do Baixo Continguiba. Est\u00e1 a 19 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 7 de agosto de 1832. \u00c9 o ber\u00e7o da cultura, educa\u00e7\u00e3o, pol\u00edtica e economia do estado. "}]},{"id_palavra":"143","nome":"Macambira","demonstracoes":[{"id":"184","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/iNnQKSCDKbA?si=Q1kH_VKPj_PlTXor","midia":"Macambira Sinal 1.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Agreste Sergipano e na microrregi\u00e3o do Agreste de Itabaiana. Est\u00e1 a 58 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 25 de novembro de 1953."},{"id":"185","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/q9GGiuI1doU?si=WI-u-6IiR1s5TxWO","midia":"Macambira Sinal 2.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Agreste Sergipano e na microrregi\u00e3o do Agreste de Itabaiana. Est\u00e1 a 58 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 25 de novembro de 1953."}]},{"id_palavra":"144","nome":"Malhada dos Bois","demonstracoes":[{"id":"186","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Wf5hVyfph2M?si=Xrh8Z9Vctutb7RfC","midia":"Malhada Dos Bois.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Agreste Sergipano e microrregi\u00e3o de Nossa Senhora das Dores. Est\u00e1 a 64 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 1953."}]},{"id_palavra":"145","nome":"Malhador","demonstracoes":[{"id":"187","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/2Z7QnSx-XKs?si=CaOHvRpdOIXKJf9h","midia":"Malhador Sinal 1.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Agreste Sergipano e na microrregi\u00e3o do Agreste de Itabaiana. Est\u00e1 a 49 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 25 de novembro de 1953"},{"id":"188","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/q9GGiuI1doU?si=QD-qDyyJJdMiUgqb","midia":"Malhador Sinal 2.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Agreste Sergipano e na microrregi\u00e3o do Agreste de Itabaiana. Est\u00e1 a 49 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 25 de novembro de 1953"}]},{"id_palavra":"146","nome":"Maruim","demonstracoes":[{"id":"189","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/YAZhVSRIha8?si=5psawM9Uka1_jwse","midia":"Maruim.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Leste Sergipano e microrregi\u00e3o do Baixo Continguiba. Est\u00e1 a 30 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 5 de maio de 1854."}]},{"id_palavra":"147","nome":"Moita Bonita","demonstracoes":[{"id":"190","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/osimSRecQ3s?si=7OC5BgEGRVkE5VU9","midia":"Moita Bonita Sinal 1.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Agreste Sergipano e na microrregi\u00e3o do Agreste de Itabaiana. Est\u00e1 a 64 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 12 de mar\u00e7o de 1963."},{"id":"191","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/mLKkZkWW0x8?si=vJPh2OKtWeSKWYBQ","midia":"Moita Bonita Sinal 2.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Agreste Sergipano e na microrregi\u00e3o do Agreste de Itabaiana. Est\u00e1 a 64 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 12 de mar\u00e7o de 1963."}]},{"id_palavra":"148","nome":"Muriceba","demonstracoes":[{"id":"192","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/vxhw304fChw?si=oAQBQvMp3GpFfjPB","midia":"Muribeca.png","explicacao":"Munic\u00edpio brasileiro do estado de Sergipe, situado a 72 quil\u00f4metros de Aracaju no Agreste Sergipano. Seu antigo nome era S\u00edtio do Meio."}]},{"id_palavra":"149","nome":"Ne\u00f3polis","demonstracoes":[{"id":"193","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/emdbJEQHSBk?si=iLKand71SAlIaK7","midia":"Nepolis 1.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Leste Sergipano e microrregi\u00e3o de Propri\u00e1. Est\u00e1 a 121 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 18 de outubro de 1679."},{"id":"194","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/ZOjRwz7j8Pk?si=xytGQxPXtP4VpLQ6","midia":"Ne\u0432polis 2.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Leste Sergipano e microrregi\u00e3o de Propri\u00e1. Est\u00e1 a 121 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 18 de outubro de 1679."}]},{"id_palavra":"150","nome":"Nossa Senhora Aparecida","demonstracoes":[{"id":"195","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/qVJh8SrHtgk?si=QQbtcD5HTq5OihOG","midia":"Nossa Senhora Aparecida.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Sert\u00e3o e microrregi\u00e3o de Carira. Est\u00e1 a 99 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 26 de novembro de 1963."}]},{"id_palavra":"151","nome":"Nossa Senhora da Gl\u00f3ria","demonstracoes":[{"id":"196","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/AeYVwimfohY?si=w7qbVzKKDVRHwv0k","midia":"Gl\u00f3ria 1.png","explicacao":"Antes conhecido como \"Boca da Mata\", Nossa Senhora da Gl\u00f3ria \u00e9 um munic\u00edpio do estado de Sergipe, fundado em 1928. \u00c9 o munic\u00edpio mais populoso do sert\u00e3o sergipano."},{"id":"197","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/jdLf9cfbjlY?si=7DXWeK7iUQeLaBDx","midia":"Gl\u00f3ria 2.png","explicacao":"Antes conhecido como \"Boca da Mata\", Nossa Senhora da Gl\u00f3ria \u00e9 um munic\u00edpio do estado de Sergipe, fundado em 1928. \u00c9 o munic\u00edpio mais populoso do sert\u00e3o sergipano."}]},{"id_palavra":"152","nome":"Nossa Senhora das Dores","demonstracoes":[{"id":"198","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Af6Itn_yEuY?si=6VpQaRIiIuqf_4Ge","midia":"Nossa Senhora Das Dores.png","explicacao":"Antes conhecido como \"Localizado na mesorregi\u00e3o do M\u00e9dio Sert\u00e3o Sergipano e microrregi\u00e3o de Nossa Senhora das Dores. Est\u00e1 a 72 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 11 de junho de 1859.\u00a0\r\n"}]},{"id_palavra":"153","nome":"Nossa Senhora de Lourdes","demonstracoes":[{"id":"199","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/epZZEv1v9-k?si=YkNPr2OGw74FrZiq","midia":"Nossa Senhora De Lourdes.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Leste Sergipano e microrregi\u00e3o de Propri\u00e1. Est\u00e1 a 135 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 13 de maio de 1963."}]},{"id_palavra":"154","nome":"Nossa Senhora do Socorro","demonstracoes":[{"id":"200","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/oZMZMUyHb6s?si=sNfvl5QvolVs6dUC","midia":"Nossa Senhora Do Socorro.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Leste Sergipano e microrregi\u00e3o de Aracaju. Est\u00e1 a 8 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 1864. \u00c9 o segundo munic\u00edpio mais populoso do estado."}]},{"id_palavra":"155","nome":"Pacatuba","demonstracoes":[{"id":"201","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/qhS6W3-TnBU?si=xPM1BRYPt6w8W2d1","midia":"Pacatuba.png","explicacao":"Pacatuba \u00e9 uma cidade brasileira no estado de Sergipe. Localiza-se no Baixo S\u00e3o Francisco, litoral norte sergipano. \u00c9 conhecida por suas belezas naturais, sendo uma delas o pantanal nordestino"}]},{"id_palavra":"156","nome":"Pedra Mole","demonstracoes":[{"id":"202","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/443-9R2fbMs?si=M_Ptw3t2qWz07lfT","midia":"Pedra Mole.png","explicacao":"Pedra Mole \u00e9 um munic\u00edpio brasileiro do estado de Sergipe, nos territ\u00f3rios do Agreste Central Sergipano e do Sert\u00e3o Ocidental Sergipano. A cidade tem o t\u00edtulo de \u201cCapital Sergipana do Vaqueiro\u201d, por suas grandes vaquejadas e por conta da famosa \u201cFesta do "}]},{"id_palavra":"157","nome":"Pedrinhas","demonstracoes":[{"id":"203","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/woiFojTuTvM?si=KqKozEZt_jG0vGvA","midia":"Pedrinhas.png","explicacao":"Localizado no Leste Sergipano, na microrregi\u00e3o de Boquim. Est\u00e1 a 89 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 25 de novembro de 1953.\u00a0\r\n"}]},{"id_palavra":"273","nome":"Pinh\u00e3o","demonstracoes":[{"id":"319","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/iCqTBmSyAG4?si=ILqMc2qEOjC_oPZJ","midia":"Pinh\u00e3o.png","explicacao":"Pinh\u00e3o \u00e9 um munic\u00edpio sergipano situado no agreste central, entre os rios Vaza-Barris e Sergipe, a cerca de 100 km de Aracaju. Fundado oficialmente em 1953, seu desenvolvimento inicial foi impulsionado pela cultura do algod\u00e3o, introduzida por imigrantes franceses no final do s\u00e9culo XIX. Atualmente, a economia local baseia-se na agricultura, com destaque para o cultivo de milho, feij\u00e3o e mandioca, al\u00e9m da pecu\u00e1ria leiteira."}]},{"id_palavra":"158","nome":"Pirambu","demonstracoes":[{"id":"204","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/sPvngLnpflY?si=wbuSjwL2c0TcVSdU","midia":"Pirambu.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Leste Sergipano e microrregi\u00e3o de Japaratuba. Est\u00e1 a 30 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 26 de novembro de 1963. "}]},{"id_palavra":"159","nome":"Po\u00e7o Redondo","demonstracoes":[{"id":"205","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Sx3av8qqzNI?si=2GYBwmk00kEnuL8u","midia":"Po\u00e7o Redondo.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Sert\u00e3o e microrregi\u00e3o do Sert\u00e3o do S\u00e3o Francisco. Est\u00e1 a 174 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 23 de novembro de 1953.\r\n"}]},{"id_palavra":"160","nome":"Po\u00e7o Verde","demonstracoes":[{"id":"206","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/kCyBQXBdEAQ?si=cul7rCz5knrN4PGF","midia":"Po\u00e7o Verde.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Agreste Sergipano e microrregi\u00e3o de Tobias Barreto. Est\u00e1 a 145 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 25 de novembro de 1953."}]},{"id_palavra":"161","nome":"Porto da Folha","demonstracoes":[{"id":"207","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/w_hJujCTai8?si=ZDtZNPtCKYrmMkM-","midia":"Porto Da Folha Sinal 1.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Sert\u00e3o e microrregi\u00e3o do Sert\u00e3o do S\u00e3o Francisco. Est\u00e1 a 190 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 19 de fevereiro de 1835."},{"id":"208","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/fhXhb3URnGg?si=mM2Jzi6j_IqHmn94","midia":"Porto Da Folha Sinal 2.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Sert\u00e3o e microrregi\u00e3o do Sert\u00e3o do S\u00e3o Francisco. Est\u00e1 a 190 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 19 de fevereiro de 1835."}]},{"id_palavra":"162","nome":"Propri\u00e1","demonstracoes":[{"id":"209","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/EKS6k8IuBBk?si=WN4zgwLmTJI7nCRe","midia":"Propri\u0430.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Leste Sergipano e microrregi\u00e3o de Propri\u00e1. Est\u00e1 a 98 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 7 de fevereiro de 1802. Conhecido pelo\u00a0doce de batata, considerado o melhor do estado de Sergipe "}]},{"id_palavra":"163","nome":"Riach\u00e3o do Dantas","demonstracoes":[{"id":"210","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Rz8qR5rfAes?si=n9La1wWAIwnBmBOs","midia":"Riach\u00e3o do Dantas.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Agreste Sergipano e microrregi\u00e3o do Agreste de Lagarto. Est\u00e1 a 99 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 9 de maio de 1870. \r\n"}]},{"id_palavra":"164","nome":"Riachuelo","demonstracoes":[{"id":"211","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/LBri5FBdHgM?si=q8lBH95dUZed1vtI","midia":"Riachuelo Sinal 1.png","explicacao":"Estabelecimento comercial de departamento t\u00eaxtil e cal\u00e7ados."},{"id":"212","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/MnV6LfIVYMQ?si=o-5e7wuKBclK1xvg","midia":"Riachuelo Sinal 2.png","explicacao":"Estabelecimento comercial de departamento t\u00eaxtil e cal\u00e7ados."}]},{"id_palavra":"165","nome":"Ribeir\u00f3polis","demonstracoes":[{"id":"213","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/33nbdTgQ-Ek?si=lcI5niG0nL8lWCa4","midia":"Ribeir\u00f3polis.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Sert\u00e3o e microrregi\u00e3o de Carira. Est\u00e1 a 75 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 18 de dezembro de 1933.\r\n"}]},{"id_palavra":"250","nome":"Ros\u00e1rio do Catete","demonstracoes":[{"id":"214","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/VqoOcQY8WtU?si=vfwbulBAtMl2gS03","midia":"Rosrio do Catete 1.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Leste Sergipano e microrregi\u00e3o do Baixo Continguiba. Est\u00e1 a 37 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 1836.\r\n"},{"id":"215","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/C4uX0EIBsOc?si=fTWhk-Vc_-aedEf3","midia":"Rosrio do Catete 2.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Leste Sergipano e microrregi\u00e3o do Baixo Continguiba. Est\u00e1 a 37 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 1836.\r\n"}]},{"id_palavra":"166","nome":"Salgado","demonstracoes":[{"id":"216","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/_W4fDKWLeM4?si=InKaD-TA1k3IRuW1","midia":"Salgado Sinal 1.png","explicacao":"Localizado no Leste Sergipano, na microrregi\u00e3o de Boquim. Est\u00e1 a 54 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 4 de outubro de 1927.\r\n"},{"id":"217","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/6yIuL6rxD78?si=87A9fYKdewlISg8t","midia":"Salgado Sinal 2.png","explicacao":"Localizado no Leste Sergipano, na microrregi\u00e3o de Boquim. Est\u00e1 a 54 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 4 de outubro de 1927.\r\n"}]},{"id_palavra":"167","nome":"Santa Luzia do Itanhy","demonstracoes":[{"id":"218","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/2cU9hLBjOHc?si=p5da51z4IX0bQzTK","midia":"Santa Luzia do Itanhy.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Leste Sergipano e microrregi\u00e3o de Est\u00e2ncia. Est\u00e1 a 86 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 16 de fevereiro. \u00c9 a povoa\u00e7\u00e3o mais antiga de Sergipe.\r\n"}]},{"id_palavra":"168","nome":"Santa Rosa de Lima","demonstracoes":[{"id":"219","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/7DmI5c2wIDk?si=U4qap5mY4EZCJf-8","midia":"Santa Rosa de Lima.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Leste Sergipano e microrregi\u00e3o do Continguiba. Est\u00e1 a 36 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 1953.\r\n"}]},{"id_palavra":"169","nome":"Santana do S\u00e3o Francisco","demonstracoes":[{"id":"220","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/bF8tS84yZkA?si=lDxrBs_2rCq6rDqn","midia":"Santana do S\u00e3o Francisco.png","explicacao":"Vizinho dos munic\u00edpios de Ne\u00f3polis, Penedo e Pacatuba, Santana do S\u00e3o Francisco se situa a 5 km a Sul-Oeste de Penedo. Os habitantes se chamam santanenses."}]},{"id_palavra":"171","nome":"Santo Amaro das Brotas","demonstracoes":[{"id":"221","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/3Sgt8a5PifM?si=_p1da5w9IYIIdxe4","midia":"Santo Amaro Das Brotas Sinal 1.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Leste Sergipano e microrregi\u00e3o do Baixo Continguiba. Est\u00e1 a 32 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 1697."},{"id":"222","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/4D8OPyFt_NU?si=ZU72XdyvnUfGPDdB","midia":"Santo Amaro Das Brotas Sinal 2.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Leste Sergipano e microrregi\u00e3o do Baixo Continguiba. Est\u00e1 a 32 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 1697."}]},{"id_palavra":"172","nome":"S\u00e3o Cristov\u00e3o","demonstracoes":[{"id":"223","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/TRRpHomVapc?si=mnUxskgxKrP0EU-W","midia":"S\u00e3o Cristov\u00e3o Sinal 1.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Leste Sergipano e microrregi\u00e3o de Aracaju. Est\u00e1 a 26 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 1\u00ba de janeiro de 1590. \u00a0\u00c9 a quarta cidade mais antiga do pa\u00eds e foi a primeira capital de Sergipe."},{"id":"224","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/w6iGgtBxcNg?si=tsaWy7xVw93vZuGH","midia":"S\u00e3o Cristov\u00e3o Sinal 2.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Leste Sergipano e microrregi\u00e3o de Aracaju. Est\u00e1 a 26 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 1\u00ba de janeiro de 1590. \u00a0\u00c9 a quarta cidade mais antiga do pa\u00eds e foi a primeira capital de Sergipe.\r\n"}]},{"id_palavra":"173","nome":"S\u00e3o Fracisco","demonstracoes":[{"id":"225","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/smURkV8WoDM?si=HssgrGKbpHIYRVRH","midia":"S\u00e3o Francisco.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Leste Sergipano e microrregi\u00e3o de Japaratuba. Est\u00e1 a 67 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 17 de junho de 1963."}]},{"id_palavra":"174","nome":"S\u00e3o Miguel do Aleixo","demonstracoes":[{"id":"226","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/a70OlTbW4oQ?si=hzJwErqRjq7oXfW_","midia":"S\u00e3o Miguel do Aleixo.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Agreste Sergipano e microrregi\u00e3o de Nossa Senhora das Dores. Est\u00e1 a 67 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 1963.\r\n"}]},{"id_palavra":"175","nome":"Sim\u00e3o Dias","demonstracoes":[{"id":"227","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/ozPXmZIQuXU?si=vb-WeqMmkeK6QjXL","midia":"Sim\u00e3o-Dias.png","explicacao":"Localizado na Regi\u00e3o Intermedi\u00e1ria de Itabaiana e Regi\u00e3o Imediata de Lagarto. Est\u00e1 a 100 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 12 de junho de 1890. Nesse munic\u00edpio fica a \"Toca da Raposa\", a maior caverna do estado."}]},{"id_palavra":"176","nome":"Siriri","demonstracoes":[{"id":"228","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/jd_ErmENq94?si=kBh2JjbvDec5EahL","midia":"Siriri.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Leste Sergipano e microrregi\u00e3o do Continguiba. Est\u00e1 a 34 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 26 de mar\u00e7o de 1874."}]},{"id_palavra":"177","nome":"Telha","demonstracoes":[{"id":"229","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/8hqhnOTt1Pc?si=Bmx51eoaVOcXH_tV","midia":"Telha.png","explicacao":"Munic\u00edpio brasileiro do estado de Sergipe. Est\u00e1 localizado no Leste Sergipano. \u00c9 o terceiro munic\u00edpio menos populoso do estado"}]},{"id_palavra":"178","nome":"Tobias Barreto","demonstracoes":[{"id":"230","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/K8wCn1RI99U?si=RMjTkJMbN2FHBQoG","midia":"Tobias Barreto.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Agreste Sergipano e microrregi\u00e3o de Tobias Barreto. Est\u00e1 a 105 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 17 de janeiro de 1599. Sua atividade comercial e a maior da regi\u00e3o.\r\n"}]},{"id_palavra":"205","nome":"Tomar do Geru","demonstracoes":[{"id":"231","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/PpcbiBjbJBo?si=I9Ldxfqirsz-nWn6","midia":"Toma do Geru.png","explicacao":"Munic\u00edpio brasileiro do estado de Sergipe. Emancipado definitivamente em 1953, encontra-se na regi\u00e3o do Vale do Rio Real, grande produtor de pedras."},{"id":"233","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/xU985ZQT0l0?si=RxDBjq1v2F9AQSA9","midia":"Umba\u00faba 1.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Leste Sergipano e microrregi\u00e3o de Boquim. Est\u00e1 a 109 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 6 de fevereiro de 1954, \u00e9 um grande produtor de laranja do estado."}]},{"id_palavra":"206","nome":"Umba\u00faba","demonstracoes":[{"id":"232","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/YcaZUpatZcs?si=_ScC5yvOvObaKXok","midia":"Umba\u00faba.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Leste Sergipano e microrregi\u00e3o de Boquim. Est\u00e1 a 109 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 6 de fevereiro de 1954, \u00e9 um grande produtor de laranja do estado."},{"id":"234","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/xU985ZQT0l0?si=RxDBjq1v2F9AQSA9","midia":"Umba\u00faba.png","explicacao":"Localizado na mesorregi\u00e3o do Leste Sergipano e microrregi\u00e3o de Boquim. Est\u00e1 a 109 km de dist\u00e2ncia da capital. Fundado em 6 de fevereiro de 1954, \u00e9 um grande produtor de laranja do estado."}]}]},{"id_categoria":"13","nome":"Objetos e utens\u00edlios regionais","icon":"\ud83e\udea3","palavras":[{"id_palavra":"179","nome":"Borra de Caf\u00e9","demonstracoes":[{"id":"235","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/EZaarWW1ciQ?si=vzE5eXXzXvfe2s9d","midia":"borra de cafe.png","explicacao":"A borra de caf\u00e9 \u00e9 um subproduto muito comum do consumo de caf\u00e9 di\u00e1rio, mas muitas vezes \u00e9 desperdi\u00e7ada como lixo."}]},{"id_palavra":"180","nome":"Cuscuzeira","demonstracoes":[{"id":"236","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/eKltNKPSCEY?si=kCsJzmxojSPQbmU0","midia":"cuscuzeira.png","explicacao":"Cuscuzeiro ou cuscuzeira \u00e9 um utens\u00edlio culin\u00e1rio geralmente fabricado de barro, alum\u00ednio ou inox que serve para o preparo do cuscuz."}]},{"id_palavra":"181","nome":"Funil","demonstracoes":[{"id":"237","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/lTGJDvFaAEs?si=wCttcvmakSbgTMN6","midia":"Funil.png","explicacao":"Funil \u00e9 um objeto ou utens\u00edlio c\u00f4nico destinado a transfer\u00eancias de l\u00edquido ou subst\u00e2ncias em p\u00f3 de um recipiente para outro."}]},{"id_palavra":"182","nome":"Jerer\u00e9","demonstracoes":[{"id":"238","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/zw3UNx6Uhgg?si=cWwFg82RbWtDk44z","midia":"Jerer\u00e9.png","explicacao":"Aparelho de pesca cuja rede afunilada \u00e9 de malha tran\u00e7ada e se prende a um aro sobretudo para pesca em \u00e1guas rasas e para apanhar crust\u00e1ceos e peixes mi\u00fados."}]},{"id_palavra":"183","nome":"Lamparina","demonstracoes":[{"id":"239","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/GWaaEOz4SLI?si=Asb3qHadgCaM7tDE","midia":"Lamparina.png","explicacao":"Pequena l\u00e2mpada que fornece luz de pouca intensidade, composta de um reservat\u00f3rio para l\u00edquido combust\u00edvel (azeite ou querosene) no qual se mergulha um pavio que transpassa uma pequena rodela de madeira e se acende na outra extremidade."}]},{"id_palavra":"184","nome":"Peneira","demonstracoes":[{"id":"240","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/yRi5guFY9q4?si=AAYq0tZQT0y3uInu","midia":"Peneira.png","explicacao":"Utens\u00edlio constitu\u00eddo de uma arma\u00e7\u00e3o circular e uma tela de arame fino, pl\u00e1stico ou taquara por onde se passam subst\u00e2ncias transformadas em pequenos fragmentos."}]},{"id_palavra":"185","nome":"Priquitinha Feminina","demonstracoes":[{"id":"241","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/zQyZBo8ch9E?si=TDpkQE9Zryp6wwkB","midia":"Priquitinha feminina.png","explicacao":"Sand\u00e1lia de couro cru ideal para quadrilha."}]},{"id_palavra":"187","nome":"Priquitinha Masculina","demonstracoes":[{"id":"242","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/WYnUb8dYZMk?si=RyzQl7C88_D-uje9","midia":"Priquitinha Masculina.png","explicacao":"Sand\u00e1lia de couro cru ideal para quadrilha."}]},{"id_palavra":"188","nome":"Rede","demonstracoes":[{"id":"243","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/-Ghh0ECHRTw?si=EdZyxLigRAG3x0vb","midia":"Rede.png","explicacao":"Pe\u00e7a de tecido resistente (de algod\u00e3o, linho ou fibra), suspenso pelas extremidades. Usada para dormir ou embalar"}]},{"id_palavra":"189","nome":"Toalha de Mesa de Renda","demonstracoes":[{"id":"244","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/vM5Yj6hFSlM?si=YFJAIYs8pvMM_Z5g","midia":"toalha de mesa de renda.png","explicacao":"Item de decora\u00e7\u00e3o tradicional das casas brasileiras, onde se p\u00f5e um tecido sob medida sobre a mesa com a inten\u00e7\u00e3o de embelezar ou preservar o m\u00f3vel."}]},{"id_palavra":"190","nome":"Vestido de Quadrilha","demonstracoes":[{"id":"245","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/MKS6nn_Qeqg?si=mbKfFv-bTku4VD2J","midia":"Vestido de Quadrilha.png","explicacao":"Indument\u00e1ria utilizada pelas mo\u00e7as nas tradicionais quadrilhas.."}]}]},{"id_categoria":"14","nome":"Pontos tur\u00edsticos","icon":"\ud83d\udcf8","palavras":[{"id_palavra":"207","nome":"Cal\u00e7ad\u00e3o da Jo\u00e3o Pessoa","demonstracoes":[{"id":"246","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/arFuIqSgavo?si=NvLRbZHDxqDaYh-S","midia":"Cal\u00e7ad\u00e3o da jo\u00e3o pessoa sinal 1.png","explicacao":" Tendo hoje forte concentra\u00e7\u00e3o comercial, o Cal\u00e7ad\u00e3o da Jo\u00e3o Pessoa (ou Rua Jo\u00e3o Pessoa) foi transformado no Cal\u00e7ad\u00e3o que conhecemos hoje na d\u00e9cada de 70, pelo prefeito Jo\u00e3o Alves Filho."},{"id":"247","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/NXTQWnEFj5M?si=T97BGIDaXnIKExHt","midia":"Cal\u00e7ad\u00e3o da jo\u00e3o pessoa sinal 2.png","explicacao":" Tendo hoje forte concentra\u00e7\u00e3o comercial, o Cal\u00e7ad\u00e3o da Jo\u00e3o Pessoa (ou Rua Jo\u00e3o Pessoa) foi transformado no Cal\u00e7ad\u00e3o que conhecemos hoje na d\u00e9cada de 70, pelo prefeito Jo\u00e3o Alves Filho."}]},{"id_palavra":"208","nome":"Cal\u00e7ad\u00e3o da Treze de Julho","demonstracoes":[{"id":"248","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/eeveo458XJE?si=DPe_z9eJLjUd64SX","midia":"Cal\u00e7ad\u00e3o da 13 de julho.png","explicacao":"Para dar uma passeio pela cidade e relaxar, o cal\u00e7ad\u00e3o da 13 de julho \u00e9 o lugar certo, considerado uma das \u00e1reas mais movimentadas de Aracaju. O p\u00fablico inclui pessoas de todas as idades, que utilizam o espa\u00e7o para fazer cooper e caminhadas no in\u00edcio da m"}]},{"id_palavra":"209","nome":"Cal\u00e7ad\u00e3o Praia Formosa","demonstracoes":[{"id":"249","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/nbEWsdQzQWY?si=EWNvRL17cZS9Yqi5","midia":"Cal\u00e7ad\u00e3o praia formosa.png","explicacao":"O Cal\u00e7ad\u00e3o da Praia Formosa \u00e9 super charmoso. legal pra passar em fam\u00edlia, com o amor e com os amigos. Piso muito bom e plano para uma boa caminhada, corrida ou passeio. A vista \u00e9 dividida entre manguezais, rio e o encontro do rio com o mar."}]},{"id_palavra":"210","nome":"Centro de Arte e Cultura de Sergipe - CULTART","demonstracoes":[{"id":"250","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/UrKjK-XvnTQ?si=zlG05KTdXu14qM5-","midia":"Centro de arte e cultura de sergipe.png","explicacao":"O Centro de Cultura e Arte, unidade vinculada \u00e0 Coordena\u00e7\u00e3o de Cultura e Arte (CCART) da Pr\u00f3-Reitoria de Extens\u00e3o da Universidade Federal de Sergipe, \u00e9 respons\u00e1vel pelos trabalhos que determinam uma liga\u00e7\u00e3o cultural, art\u00edstica e social com as comunidades "}]},{"id_palavra":"211","nome":"Centro Hist\u00f3rico de Aracaju","demonstracoes":[{"id":"251","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/-qFbP8yxJCo?si=JfebRUflL3cjjubm","midia":"Centro historico de aracaju.png","explicacao":"Uma das j\u00f3ias do Centro Hist\u00f3rico \u00e9 a Pra\u00e7a Ol\u00edmpio Campos, a poucos passos da Galeria de Arte \u00c1lvaro Santos, da Catedral Metropolitana e da Ponte do Imperador, constru\u00edda para receber Dom Pedro II. \u00c9 uma pra\u00e7a t\u00edpica das cidades nordestinas do in\u00edcio do "}]},{"id_palavra":"212","nome":"Cidade Hist\u00f3rica Laranjeiras","demonstracoes":[{"id":"252","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/AMKZU4ODT-E?si=I3d1iWHe3NPkGX_O","midia":"Cidade historica laranjeiras.png","explicacao":"O munic\u00edpio de Laranjeiras, a 18 quil\u00f4metros de Aracaju, \u00e9 um dos poucos onde ainda se pode ver a for\u00e7a da arquitetura colonial. Ruas, casarios, igrejas, tudo respira a mais pura hist\u00f3ria. Laranjeiras j\u00e1 foi a mais importante cidade sergipana. Ber\u00e7o da cu"}]},{"id_palavra":"213","nome":"Cidade Hist\u00f3rica S\u00e3o Cristov\u00e3o","demonstracoes":[{"id":"253","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/wntOY9SgFdk?si=dDAQDyo9kr1Rm5XL","midia":"Cidade historica s\u00e3o cristov\u00e3o.png","explicacao":"S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o \u00e9 a quarta cidade mais antiga do pa\u00eds e foi a primeira capital de Sergipe. Foi fundada por Crist\u00f3v\u00e3o de Barros em 1590.A cidade sofreu sucessivas mudan\u00e7as, at\u00e9 firmar-se no local em que hoje se encontra, \u00e0 margem do rio Paramopama, afluente "}]},{"id_palavra":"214","nome":"Colina do Santo Ant\u00f4nio","demonstracoes":[{"id":"254","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/X5KTwqP0nqM?si=lZsdwRrC6xCFAihG","midia":"Colina do santo ant\u00f4nio.png","explicacao":"Pr\u00f3ximo ao centro da cidade fica a Colina de Santo Ant\u00f4nio. O local foi o primeiro aglomerado urbano da cidade e oferece ao turista uma vista panor\u00e2mica de Aracaju. No topo da colina fica localizada a Igreja do santo casamenteiro que empresta seu nome ao "}]},{"id_palavra":"215","nome":"Croa do Gor\u00e9","demonstracoes":[{"id":"255","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/kU5QLf1NYvA?si=_TFmhz56N9nMlTP2","midia":"Croa do gor\u00e9.png","explicacao":"O passeio de catamar\u00e3 at\u00e9 a Cr\u00f4a do Gor\u00e9 e a Ilha dos Namorados dura 5 horas e \u00e9 um dos mais procurados por quem visita Aracaju. Os barcos partem da Orla do P\u00f4r do Sol, no povoado de Mosqueiro, ao sul da capital sergipana, e navegam o rio Vaza-Barris com "}]},{"id_palavra":"216","nome":"Espa\u00e7o Z\u00e9 Peixe","demonstracoes":[{"id":"256","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/5ZeBxQ2QLQA?si=sWK437nfL5mjfc_I","midia":"Espa\u00e7o z\u00e9 peixe.png","explicacao":"\u00c0s margens do rio Sergipe, o busto de bronze de Z\u00e9 Peixe reluz e cumprimenta os que chegam ao antigo Terminal Hidrovi\u00e1rio. Um dos grandes \u00edcones da cultura popular \u2013 reconhecido pela sua simplicidade e atos de grandeza e hero\u00edsmo [foi respons\u00e1vel por in\u00fam"}]},{"id_palavra":"217","nome":"Farol da Farol\u00e2ndia","demonstracoes":[{"id":"257","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/eb6BbAOAWJA?si=q0RiEZ30DGmzFSpv","midia":"Farol farol\u00e2ndia.png","explicacao":"O Farol est\u00e1 localizado na pra\u00e7a Tenente Domingues Fontes. A \u00e1rea de 8.798m\u00b2 possui espa\u00e7o de lazer, 30 vagas de estacionamento, cascata e lago artificial, que hoje n\u00e3o est\u00e3o mais funcionando, pergolado, passeios, jardins, bancos e mesas de jogos. Al\u00e9m de"}]},{"id_palavra":"218","nome":"Fazenda Boa Luz","demonstracoes":[{"id":"258","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Av2UbJZYWLc?si=7SwLpRpriP96SBdB","midia":"Fazenda boa luz sinal 1.png","explicacao":"Maior complexo de lazer e turismo rural do Nordeste, a Reserva Boa Luz oferece uma experi\u00eancia \u00fanica de contato com a natureza. Re\u00fane em um s\u00f3 lugar Parque Aqu\u00e1tico, milh\u00f5es de metros quadrados de mata nativa, lagoas e bosques, al\u00e9m da estrutura de um Res"},{"id":"259","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/lGfelv-d15Q?si=hNXkXVxZBtnDTPTK","midia":"Fazenda boa luz sinal 2.png","explicacao":"Maior complexo de lazer e turismo rural do Nordeste, a Reserva Boa Luz oferece uma experi\u00eancia \u00fanica de contato com a natureza. Re\u00fane em um s\u00f3 lugar Parque Aqu\u00e1tico, milh\u00f5es de metros quadrados de mata nativa, lagoas e bosques, al\u00e9m da estrutura de um Res"}]},{"id_palavra":"219","nome":"Largo da Gente","demonstracoes":[{"id":"260","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/UPPKvG_7fbU?si=kr6vlNBx-ZbdjUoL","midia":"Fazenda boa luz sinal 1.png","explicacao":"Localizado pr\u00f3ximo ao Museu da Gente Sergipana, Largo da Gente \u00e9 um monumento que homenageia os movimentos culturais folcl\u00f3ricos e a identidade do povo sergipano."}]},{"id_palavra":"220","nome":"Mercado Central de Aracaju","demonstracoes":[{"id":"261","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/kvvvKDwDwv4?si=-nmbd7XV_XqJxrbt","midia":"Mercado.png","explicacao":"Localizados no centro hist\u00f3rico de Aracaju, os mercados Ant\u00f4nio Franco e Thales Ferraz, foram constru\u00eddos na d\u00e9cada de noventa e passaram por um processo de revitaliza\u00e7\u00e3o no ano de 2000, desde ent\u00e3o, atraem sergipanos e turistas. O mercado Ant\u00f4nio Franco,"}]},{"id_palavra":"251","nome":"Mini Zool\u00f3gico","demonstracoes":[{"id":"262","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/v91jcmfIbl8?si=I6Ke09mSXoRSoGPz","midia":"Mini zool\u00f3gico sinal 1.png","explicacao":"Sem descri\u00e7\u00e3o no momento"},{"id":"263","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/s1Kad7WRI48?si=ApPyM5zP_GQt8zgp","midia":"Mini zool\u00f3gico sinal 2.png","explicacao":"Sem descri\u00e7\u00e3o no momento"}]},{"id_palavra":"252","nome":"Mirante da 13 de Julho","demonstracoes":[{"id":"264","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/VLyOPjD2yrk?si=ykSo6wbDBpkeggPa","midia":"Mirante da 13 de julho.png","explicacao":"Com seus 13 anos, O Mirante da Praia 13 de Julho \u00e9 um ponto de refer\u00eancia tur\u00edstica da cidade, que permite a aprecia\u00e7\u00e3o do Rio Sergipe, cal\u00e7ad\u00e3o da 13 de Julho, manguezal e Centro Hist\u00f3rico de Aracaju. No espa\u00e7o, s\u00e3o mantidos um centro de informa\u00e7\u00e3o tur\u00eds"}]},{"id_palavra":"221","nome":"Museu da Gente Sergipana","demonstracoes":[{"id":"265","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/wzwV3TliY-8?si=A_RT_XheTITIUsxX","midia":"Museu da Gente Sergipana_.png","explicacao":"Localizado na Av Ivo do Prado, n 398, bairro Centro. Inaugurado no ano de 2011, o espa\u00e7o abrange diversos conte\u00fados palp\u00e1veis e impalp\u00e1veis da cultura sergipana, al\u00e9m de contar com um espa\u00e7o de multim\u00eddia de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o."}]},{"id_palavra":"222","nome":"Ocean\u00e1rio","demonstracoes":[{"id":"266","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/ObQX4t5VlYk?si=Uu6HCDW7AsA3BfKS","midia":"Ocean\u00e1rio.png","explicacao":"Criado e mantido pelo Tamar, o Ocean\u00e1rio de Aracaju \u00e9 o grande centro de visitantes que o Projeto mant\u00e9m em Sergipe, com aqu\u00e1rios, tanques, loja e estrutura de servi\u00e7os. H\u00e1 ainda o Centro de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental em Pirambu que, embora tamb\u00e9m receba visitant"},{"id":"267","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/AMIrs7QPRXk?si=M5GPwIPe0U5TwsVQ","midia":"Ocean\u00e1rio.png","explicacao":"Criado e mantido pelo Tamar, o Ocean\u00e1rio de Aracaju \u00e9 o grande centro de visitantes que o Projeto mant\u00e9m em Sergipe, com aqu\u00e1rios, tanques, loja e estrutura de servi\u00e7os. H\u00e1 ainda o Centro de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental em Pirambu que, embora tamb\u00e9m receba visitant"}]},{"id_palavra":"223","nome":"Orla de Atalaia","demonstracoes":[{"id":"268","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/dKAJIULh51I?si=YB_TdWUGdBq8qjuC","midia":"Orla de atalaia.png","explicacao":"A extensa orla de Atalaia re\u00fane grande parte das atra\u00e7\u00f5es de Aracaju. Seu espa\u00e7oso cal\u00e7ad\u00e3o repleto de lagos, quadras esportivas e quiosques de bares e restaurantes; o Projeto Tamar e a Passarela do Caranguejo s\u00e3o algumas delas"}]},{"id_palavra":"224","nome":"Orla P\u00f4r do Sol","demonstracoes":[{"id":"269","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/FbjHRsxxPVo?si=tLviHXUSVdkTFUR6","midia":"Orla p\u00f4r do sol.png","explicacao":"Situada no povoado Mosqueiro, a 18 quil\u00f4metros da Orla de Atalaia, a Orla do P\u00f4r do Sol \u00e9 famosa por sua bela paisagem ao entardecer. O c\u00e9u fica vermelho-alaranjado e, depois, o sol some nas \u00e1guas do rio Vaza-Barris. O espet\u00e1culo costuma reunir turistas e"}]},{"id_palavra":"225","nome":"Orlinha do Bairro Industrial","demonstracoes":[{"id":"270","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/7cCDn6ST4oY?si=m_cZkbFWahurYlVb","midia":"Orlinha do bairro industrial.png","explicacao":"A orla do bairro Industrial, que se tornou um dos grandes pontos tur\u00edsticos de Aracaju. A beleza natural do rio Sergipe que margeia toda a orla \u00e9 de encher os olhos de quem passa por ali. Com a obra inaugurada em dezembro de 2003, a Prefeitura de Aracaju "}]},{"id_palavra":"226","nome":"Parque da Sementeira","demonstracoes":[{"id":"271","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/iIq9ZAVIkOA?si=RrR0XAJQGVPlyklR","midia":"Parque da sementeira sinal 1.png","explicacao":"Uma excelente op\u00e7\u00e3o de lazer para a fam\u00edlia \u00e9 o Parque Augusto Franco, mais conhecido como Parque da Sementeira. Com 396.019 m\u00b2, o Parque pode ser utilizado pelos aracajuanos e turistas para pr\u00e1tica de atividades esportivas e de lazer, pesquisas ambientai"},{"id":"272","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/JdcX4XlPPeA?si=abtqQnXg1-G53F4l","midia":"Parque da sementeira sinal 2.png","explicacao":"Uma excelente op\u00e7\u00e3o de lazer para a fam\u00edlia \u00e9 o Parque Augusto Franco, mais conhecido como Parque da Sementeira. Com 396.019 m\u00b2, o Parque pode ser utilizado pelos aracajuanos e turistas para pr\u00e1tica de atividades esportivas e de lazer, pesquisas ambientai"}]},{"id_palavra":"227","nome":"Passarela do Carangueijo","demonstracoes":[{"id":"273","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/j8no6uofEPI?si=YUHU9W0LjRYKTp4O","midia":"Passarela do caranguejo.png","explicacao":"\u00c9 uma cal\u00e7ada e corredor gastron\u00f4mico, localizada na Orla da Atalaia, em Aracaju, no estado de Sergipe,Brasil.\u00c9 considerada um ponto tur\u00edstico,e p\u00f3lo gastron\u00f4mico. O caranguejo \u00e9 uma das comidas t\u00edpicas de Sergipe.O prato \u00e9 t\u00e3o apreciado, que deu nome \u00e0 \u201c"}]},{"id_palavra":"228","nome":"Ponte do Imperador","demonstracoes":[{"id":"274","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/tC8YUr5vHR0?si=btNl2IizI3NhuNnf","midia":"Ponte do imperador.png","explicacao":"A Ponte do Imperador foi constru\u00edda em 1859, na administra\u00e7\u00e3o do engenheiro Manuel da Cunha Galv\u00e3o. Inicialmente feita em madeira, tinha o objetivo de recepcionar o Imperador D. Pedro II na cidade, sendo um atracadouro para o vapor Apa, que conduzia Sua M"}]},{"id_palavra":"253","nome":"Pra\u00e7a Ol\u00edmpio Campos","demonstracoes":[{"id":"275","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/ycsPg6xVFuM?si=K75QtRAX-M9jXrPJ","midia":"Pra\u00e7a ol\u00edmpio campos sinal 1.png","explicacao":"Nessa pra\u00e7a est\u00e1 a Catedral Metropolitana de Aracaju, local onde est\u00e1 enterrado o corpo de Ol\u00edmpio Campos. Atualmente, a pra\u00e7a abriga o parque Te\u00f3filo Dantas e a feira de artesanato. Do lado direito da catedral fica o pr\u00e9dio da Arquidiocese de Aracaju e d"},{"id":"276","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/AYlbk_mihg8?si=VqX-TzdPLdRd_nUh","midia":"Pra\u00e7a ol\u00edmpio campos sinal 2.png","explicacao":"Nessa pra\u00e7a est\u00e1 a Catedral Metropolitana de Aracaju, local onde est\u00e1 enterrado o corpo de Ol\u00edmpio Campos. Atualmente, a pra\u00e7a abriga o parque Te\u00f3filo Dantas e a feira de artesanato. Do lado direito da catedral fica o pr\u00e9dio da Arquidiocese de Aracaju e d"}]},{"id_palavra":"229","nome":"Praia da Atalaia","demonstracoes":[{"id":"277","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/nl510OiLkeE?si=yqke133n6jzPrLt7","midia":"Praia de atalaia.png","explicacao":"Atalaia \u00e9 uma praia brasileira da cidade de Aracaju, Sergipe. A praia \u00e9 uma das mais famosas do Nordeste e representa Sergipe atrav\u00e9s do cart\u00e3o postal na Pra\u00e7a dos Arcos. \u00c9 onde est\u00e1 localizada a orla de Atalaia, \u00e9 a praia urbana mais popular da cidade de"}]},{"id_palavra":"230","nome":"Praia da Coroa do Meio","demonstracoes":[{"id":"278","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/YxjhgqI-9sE?si=cSA4hvDfXAt0q2h3","midia":"Praia da coroa do meio.png","explicacao":"Coroa do Meio \u00e9 uma praia de Aracaju, situada no bairro de mesmo nome. \u00c9 a primeira praia oce\u00e2nica ao Sul de Aracaju iniciando-se na foz do Rio Sergipe. A Praia Coroa do Meio \u00e9 bem pequena, tem pouco mais de um quil\u00f4metro e um farol que sinaliza a praia, "}]},{"id_palavra":"231","nome":"Praia da Costa","demonstracoes":[{"id":"279","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/xVARBE9-79I?si=KMTp8KWZP3OftYNP","midia":"Praia da costa.png","explicacao":"Desde a constru\u00e7\u00e3o da ponte entre Aracaju e Barra em 2006 a \u00e1rea recebe bastante movimento e cada instante aparecem novos condom\u00ednios ao redor da regi\u00e3o, confirmando o crescimento imobili\u00e1rio da cidade em que faz parte, a Barra dos Coqueiros."}]},{"id_palavra":"232","nome":"Praia de Aruana","demonstracoes":[{"id":"280","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/VtyEafgL_P4?si=O8v-e3yutkWr1vKK","midia":"Praia de Aruana.png","explicacao":"A Praia de Aruana est\u00e1 localizada na Zona Sul de Aracaju, em Sergipe, e fica apenas 5 minutos de carro saindo da Orla de Atalaia. Na regi\u00e3o, h\u00e1 diversos bares e restaurantes prontos para receber sergipanos e turistas."}]},{"id_palavra":"233","nome":"Praia de Pirambu","demonstracoes":[{"id":"281","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/vuGtjw6BxnI?si=0Nu2bMmx_YXcXQk7","midia":"Praia de pirambu.png","explicacao":"A extensa praia de Pirambu tem dunas, trechos desertos e \u00e1reas de desova de tartarugas marinhas"}]},{"id_palavra":"234","nome":"Praia do Aba\u00eds","demonstracoes":[{"id":"282","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/HSxi02Yn8ZQ?si=QvsFq1KgpTnZ9v67","midia":"Praia do abais.png","explicacao":"Sua beleza e clima agrad\u00e1vel encantam os visitantes que chegam ao lugar, que aproveitam para relaxar, tomar um refrescante banho de mar e desfrutar de bons momentos. \u00c9 uma das melhores op\u00e7\u00f5es para os que desejam passar um belo dia na praia mas sem abrir m"}]},{"id_palavra":"235","nome":"Praia do Farol","demonstracoes":[{"id":"283","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/BfUQ_yH46KA?si=42kHlAyTQfflYopF","midia":"Praia do farol.png","explicacao":""}]},{"id_palavra":"236","nome":"Praia do Mosqueiro","demonstracoes":[{"id":"284","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/6Nsv1qcwJSo?si=aWXL3F1i3-wj3m41","midia":"Praia do mosqueiro.png","explicacao":"Mosqueiro \u00e9 a \u00faltima praia de Aracaju, no sentido sul, nos limites da cidade com o Rio Vaza-Barris. Situada no povoado de mesmo nome e a 20 km da Orla de Atalaia, a Praia do Mosqueiro \u00e9 uma das mais bonitas e visitadas de Aracaju."}]},{"id_palavra":"0","nome":"Projeto Tamar","demonstracoes":[{"id":"285","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/LopLtiz-AoU?si=Q54Idvr2_JB7maSb","midia":"Projeto tamar sinal 1.png","explicacao":"A Funda\u00e7\u00e3o Projeto Tamar \u00e9 uma entidade de direito privado, sem fins lucrativos, que atua na preserva\u00e7\u00e3o de tartarugas marinhas. A organiza\u00e7\u00e3o trabalha no litoral brasileiro desde a d\u00e9cada de 80 por meio de a\u00e7\u00f5es de pesquisa, sensibiliza\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o ambi"},{"id":"286","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/gXi38Kw8YZ4?si=-Tw04qKLE2TlL0tz","midia":"Projeto tamar sinal 2.png","explicacao":"A Funda\u00e7\u00e3o Projeto Tamar \u00e9 uma entidade de direito privado, sem fins lucrativos, que atua na preserva\u00e7\u00e3o de tartarugas marinhas. A organiza\u00e7\u00e3o trabalha no litoral brasileiro desde a d\u00e9cada de 80 por meio de a\u00e7\u00f5es de pesquisa, sensibiliza\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o ambi"}]},{"id_palavra":"238","nome":"Rua do Turista","demonstracoes":[{"id":"287","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/qBaPIffsl4U?si=JeSf_fsK1je8wTlS","midia":"Rua 24 horas.png","explicacao":""},{"id":"288","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/DKVVV9-HhyE?si=zU0Ne8oUqgWeTVoE","midia":"Centro turistico rua 24 horas.png","explicacao":""}]},{"id_palavra":"239","nome":"Xing\u00f3","demonstracoes":[{"id":"289","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/H-f6dI3NyGY?si=bQfgDkK-xO7wQp94","midia":"Xing\u00f3 sinal 1.png","explicacao":"O grande atrativo \u00e9 o C\u00e2nion do Xing\u00f3, uma forma\u00e7\u00e3o exuberante em meio \u00e0s \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco. Mas o destino ainda conta com charmosas cidades hist\u00f3ricas, como Canind\u00e9 de S\u00e3o Francisco e Piranhas, j\u00e1 no estado de Alagoas, al\u00e9m de passeios diferente"},{"id":"290","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/2zFNjrZML6o?si=P_8pFirX_boigTAS","midia":"Xing\u00f3 sinal 2.png","explicacao":"O grande atrativo \u00e9 o C\u00e2nion do Xing\u00f3, uma forma\u00e7\u00e3o exuberante em meio \u00e0s \u00e1guas do Rio S\u00e3o Francisco. Mas o destino ainda conta com charmosas cidades hist\u00f3ricas, como Canind\u00e9 de S\u00e3o Francisco e Piranhas, j\u00e1 no estado de Alagoas, al\u00e9m de passeios diferente"}]},{"id_palavra":"240","nome":"Zool\u00f3gico do Bairro Industrial","demonstracoes":[{"id":"291","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/KTj17Fs_2pQ?si=2GKM_EQzoQhBiR3s","midia":"Zool\u00f3gico bairro industrial.png","explicacao":"Al\u00e9m do zool\u00f3gico, que abriga animais que n\u00e3o podem ser reintroduzidos na natureza e recepciona projetos de educa\u00e7\u00e3o ambiental com estudantes, o espa\u00e7o p\u00fablico tem outros atrativos, como a imagem de Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o e o telef\u00e9rico. A Adema infor"}]}]},{"id_categoria":"15","nome":"Supermercados","icon":"\ud83d\uded2","palavras":[{"id_palavra":"241","nome":"Assa\u00ed","demonstracoes":[{"id":"292","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/2-VwWdq8pfc?si=0MVwhy7QfHziJMmw","midia":"ASSA\u00cd.png","explicacao":"Com cinco unidades espalhadas por toda a Sergipe, o Assa\u00ed \u00e9 um dos complexos atacadistas e varejistas de todo o Brasil."}]},{"id_palavra":"242","nome":"Atacad\u00e3o","demonstracoes":[{"id":"293","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/AaCcWwwD3LM?si=PquiyiS0ZE4NBxMF","midia":"Atacad\u00e3o sinal 1.png","explicacao":"Estabelecimento comercial de autosservi\u00e7o no varejo e no atacado"},{"id":"294","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/KriniRQB-HA?si=q9z6LKZ3o2yQGvyp","midia":"Atacad\u00e3o sinal 2.png","explicacao":"Estabelecimento comercial de autosservi\u00e7o no varejo e no atacado"}]},{"id_palavra":"243","nome":"Bompre\u00e7o","demonstracoes":[{"id":"295","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/UTLQ52YP9eM?si=UrAWogpLQA09T6a2","midia":"Supermercado Bompre\u00e7o.png","explicacao":"Estabelecimento comercial de autosservi\u00e7o no varejo e no atacado"}]},{"id_palavra":"244","nome":"GBarbosa","demonstracoes":[{"id":"296","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/nh__DMDe1JM?si=WflmU0h5wfgZN9n3","midia":"Supermercado Extra.png","explicacao":"Estabelecimento comercial de autosservi\u00e7o no varejo e no atacado"}]},{"id_palavra":"245","nome":"P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","demonstracoes":[{"id":"297","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/ON2Gnbk92po?si=oGjV3NmD3pI2kWOX","midia":"Supermercado GBarbosa.png","explicacao":"Estabelecimento comercial de autosservi\u00e7o no varejo e no atacado"}]}]},{"id_categoria":"16","nome":"Terminais rodovi\u00e1rios","icon":"\ud83d\ude8c","palavras":[{"id_palavra":"254","nome":"Terminal Atalaia","demonstracoes":[{"id":"298","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/bQTVb0We8l0?si=wV2YHx0CDWybbCUB","midia":"Terminal Atalaia_.png","explicacao":"Localizado na Av Desembargador Jo\u00e3o Bosco de Andrade, no bairro Atalaia, o Terminal Atalaia liga seus usu\u00e1rios a toda zona sul de Aracaju."}]},{"id_palavra":"255","nome":"Terminal D I A","demonstracoes":[{"id":"299","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/lbbb8cZDUt4?si=_C2U8_JpeZYhySXl","midia":"Terminal D.I.A.png","explicacao":"Em funcionamento desde o ano de 2007, o Terminal D.I.A \u00e9 um dos terminais de \u00f4nibus mais importantes de Aracaju, sendo o deles que comporta \r\nmaior n\u00famero de linhas de \u00f4nibus e recebe o maior n\u00famero de passageiros por dia. \r\nLocalizado na Av Jos\u00e9 Carlos S"}]},{"id_palavra":"256","nome":"Terminal Maracaj\u00fa","demonstracoes":[{"id":"300","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/HKZqpmpbA-U?si=r60gfQ2a1iovX3Vm","midia":"Terminal Maracaju_.png","explicacao":" Localizado na Av Presidente Juscelino Kubitschek, no bairro Santos Dumont, o Terminal Maracaju concentra todas as linhas que trafegam pela \r\nzona norte de Aracaju e tamb\u00e9m com destino a boa parte dos bairros da cidade de \r\nNossa Senhora do Socorro."}]},{"id_palavra":"257","nome":"Terminal Mercado","demonstracoes":[{"id":"301","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/iGmcb0GYrY4?si=OZQZz4wPoUf107-F","midia":"Terminal Mercado_.png","explicacao":"Localizado na Av Sime\u00e3o Sobral, no bairro Industrial, o Terminal do Mercado fica ao lado do Mercado Municipal Ant\u00f4nio Franco e recebe linhas de \u00f4nibus que ligam Aracaju \u00e0 Nossa Senhora do Socorro, S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o e Barra dos Coqueiros."}]},{"id_palavra":"258","nome":"Terminal Rodovi\u00e1ria Nova","demonstracoes":[{"id":"302","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/rLNQx3uqVxo?si=jOpsZ1q60AAEkgZz","midia":"TeRMinaLRodoViArIaNova.png","explicacao":" Localizado na Av Presidente Tancredo Neves, no bairro Capucho, o Terminal da Rodovi\u00e1ria Nova fica ao lado da Rodovi\u00e1ria Governador Jos\u00e9 Rollemberg Leite, facilitando as idas e vindas de pessoas que precisam sair do munic\u00edpio ou do estado. Tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edv"}]},{"id_palavra":"259","nome":"Terminal Rodovi\u00e1ria Velha","demonstracoes":[{"id":"303","link":"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/mAxE-MxqR9o?si=uyCERVIi-LoPEFNb","midia":"Terminal Rodovi\u0430ria Velha_.png","explicacao":"  Tamb\u00e9m conhecido como \"Terminal do Centro\", o Terminal da Rodovi\u00e1ria Nova est\u00e1 localizado Rua Divina Pastora, no bairro Centro, \r\nao lado do Terminal Rodovi\u00e1rio Luiz Garcia e pr\u00f3ximo ao Mercado de Aracaju."}]}]}]}